<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xml:lang="en" lang="en">
    <head>
        <title>无极剑域</title>
    </head>
    <body>
    </body>
</html>

        <!--
        第500章 异变突起！
        　　蛮荒之地。
        　　“碧如，他已经来到中域了。”一间房间之中，黑衣女子对着安碧茹道。
        　　安碧茹沉默。
        　　“我确实低估他了，年轻一代之中，除了安南靖，恐怕已经没有人是他的对手。此人不除，未来必定是罗俊的大敌！”黑衣女子又道。
        　　安碧茹沉默半晌，然后道：“罗俊有何举动？”
        　　黑衣女子道：“提高了通缉杨叶的报酬！”
        　　安碧茹道：“真是好算计，如果我没猜错，许多宗门弟子与世家弟子已经去追杀杨叶了吧？”
        　　黑衣女子点了点头，道：“无极宗，上霄宗，清源宗三个九品宗门有大批内门弟子与真传弟子出宗，目的，应该是杨叶。除此之外，四大世家之中的莫家也派出了强者，其余三家还没有动静。我很好奇，那罗俊为何不直接派出鼎汉帝国的那些尊者境的老怪物，而是要多此一举？”
        　　安碧茹冷笑道：“因为他要利用杨叶来让中域的玄者仇视南域的玄者，在诱人的利益下，中域的这些宗门与散修以及世家肯定会前仆后继的去追杀杨叶，如果这些人杀了杨叶，对他来说，当然是最好，杀不了杨叶，对他来说也没有坏处。因为如果杨叶杀了这些人，那杨叶势必会得罪无数势力，这样一来，他罗俊就成功引起了中域玄者与南域玄者之间的矛盾，到时他要收服南域，就简单多了！”
        　　“引起中域玄者与南域玄者之间的矛盾？”黑衣女子皱眉道：“一个杨叶，还没这么大能耐吧？”
        　　安碧茹道：“此时的杨叶在南域名声已经达到巅峰，他是南域年轻一代崇拜的对象，加上玄兽帝国与大秦帝国力挺他，可以说，此时他就代表着整个南域。大陆崇尚强者，如果杨叶在中域大杀四方，他在南域玄者心中的威望必定会再次暴增。而相反，中域玄者则会将杨叶当做是死敌，因为杨叶对中域的玄者来说，就是一个外来者！”
        　　“他不现在杀了杨叶，难道就不怕杨叶成长起来吗？”黑衣女子道。
        　　安碧茹道：“不管是安南靖，还是杨叶与罗俊，他们这种人，都是心高气傲之辈。特别是罗俊，手持人皇剑，掌握着鼎汉帝国六成以上的兵力，更与几大宗门结盟成功，对他来说，杨叶在他眼中只是一个跳梁小丑吧！”
        　　黑衣女子摇了摇头，她曾经也是绝顶的天才，但是自问与这杨叶相比，还是差了许多。像杨叶这种人，如果是敌人，那最好就是在他还未彻底成长起来之前就抹杀，不然，等他成长起来，如剑宗祖师那般，那就是作死了！
        　　无疑，罗俊现在的行为就有点作死！
        　　安碧茹道：“罗俊可能没想过，如果杨叶不死，安全达到我们这里，那他与鼎汉帝国的声望必定会大跌，而杨叶的声望则会大大提高。不过此时他就算想到了这些估计也不会在意，对他来说，乾坤图与那流云圣者的传承才是最重要的吧！”
        　　“丫头，你究竟怎么打算的！”
        　　“谁对安家有利，我就站在谁这边……”
        　　……
        　　猎户城。
        　　骄阳似火，无情地烤灼着猎户城城门口的道路。
        　　正午，正是阳光最毒辣的时候，猎户城城门口的守卫早已经不堪酷热，躲到了城门墙下，躲避烈日的侵袭。平时，对于这些守卫来说，守城门可是一个肥差，因为每天都有许多油水进腰包。但是现在，这守城门的差事就是一个苦差，因为此时的天气的缘故，猎户城根本没有什么人进城与出城！
        　　没人进城出城，守卫们自然没有油水可以捞了，所以，此时的两名守卫正不爽呢！
        　　“这该死的天气，他妈的，真是要把人烤熟了啊。也怪了，老子王者境的实力竟然都无法抵抗这烈日的侵袭，老猴，你说说，这太阳到底是发什么疯了？”一名身穿盔甲，满脸胡渣的大汉极为不爽道。
        　　“呸！”
        　　在胡渣大汉旁边，一名雷公脸的中年人道：“一天了，一点油水都没有捞到，还在这活受罪，在这样下去，老子要去喝西北风了啊！对了老蛮，你说那杨叶会经过我们这里吗？嘿嘿，听说杀了他，有五千极品能量石呢，还有天阶的玄技与玄宝，还能当城主，啧啧……”
        　　“别做你的春秋大梦了，那杨叶也是你我能够杀的？他要真从我们这里过，我看，你他妈是第一个跑腿的！”老蛮鄙视的看了一眼老猴道。
        　　老猴还想说什么，这时，远处突然出现了一名青年男子，两人一喜，老猴吐了一口痰，笑道：“终于来了一个活人了，哈哈……”
        　　杨叶慢慢朝着城门走去，他倒是想飞行，但是他发现，这些城市都有禁空大阵，如果强行飞行，那等于在告诉所有人，他杨叶来了！而且，以他现在的实力，要破那阵法，还是有难度的，不是不可以破，而是需要大量的时间！
        　　杨叶也有些疑惑，为什么这座猎户城会开启这种禁空阵法，难道是为了对付他？
        　　带着疑问，杨叶走向了城门。值得一说的是此时他的头发已经恢复成黑色，杨叶琢磨了下才发现，除非他疯狂催动杀戮剑意，不然，他的头发是不会变成猩红色的！不过这样也好，因为一头红发，实在太惹人眼了！
        　　杨叶突然停下了脚步，转身看向了身后。在他身后，一名衣衫褴褛，满身灰尘，穿着一双破烂不堪的草鞋的女子牵着一名八九岁，同样衣衫褴褛的小女孩朝他这边走来，在女子的怀中还抱着一个正在吃奶的婴儿。
        　　这个女人很年轻，眼睛圆亮，身材苗条。但是她的皮肤却是很黑，且很粗糙，布满了皱纹，嘴唇干裂，头发又脏又乱，这一切，让得她未老先衰。
        　　在女人旁边的那个小女孩很瘦，非常瘦，用骨瘦如柴来形容也不为过。
        　　女人右手抱着孩子，左手牵着小女孩慢慢地朝杨叶这边走来。
        　　杨叶收回了目光，然后转身朝城门口走去，当走到城门口时，两名侍卫将他拦了下来，其中老猴嘿嘿笑道：“小子，懂规矩吗？”
        　　杨叶问道：“什么规矩？”
        　　老猴嘿嘿一笑，道：“进城需要交纳进城费，恩，看你小子人不错，就收你两枚能量石好了。”
        　　杨叶屈指一弹，两枚能量石落在了老猴的面前，然后道：“可以了？”
        　　老猴两人一愣，这么干脆？老猴连忙将能量石头收了起来，道：“可以，进去吧！”
        　　杨叶点了点头，朝城门走去，刚走了几步，就在这时，身后突然传来了老猴的声音，“喂，你们三个，一人两枚能量石，三人一共六枚能量石。”
        　　杨叶停下了脚步。
        　　“能量石？”女人惊恐地看着老猴两人，道：“我，我们没有，求求你让我们进城吧，我孩子已经一天一夜没有喝水吃饭了！”
        　　“没有？”
        　　老猴脸色沉了下来，道：“没有你还想进城？滚吧，哪里来的滚哪里去！”
        　　“噗通！”
        　　女子猛地跪了下来，哀求道：“两位大哥行行好，我孩子真的已经一天一夜没有喝水吃饭了，求两位大哥放我们进城吧，求求你们了。”说着，拉着一旁的小女孩道：“二丫，快给这两位叔叔磕头。”
        　　小女孩也学着她母亲，跪在了地上，但是刚跪在地上，小女孩就尖叫了起来，因为地上太烫了。她想站起来，但是又被她母亲阻止了。
        　　“澎！”
        　　突然，老猴一脚踹在了女人的肚子上，女人顿时搓着地面滚了出去，好在女人死死抱住自己怀中的婴儿，这才没有让婴儿被伤到。
        　　老猴狠狠地呸了一声，道：“穷要饭的，没能量石就滚一边去，别来寻老子的晦气！”
        　　一旁小女孩看到自己母亲被踢飞，顿时“哇”的一声哭了起来，而女子怀中的孩子也是哭了起来。
        　　女子艰难的抱着孩子爬了起来，然后又来到了老猴面前跪下，哀求道：“大哥，你行行好，让我们进城吧，我们以后做牛做马报答你，求求你了！”
        　　“叔叔，求求你了……”一旁小女孩连忙使劲磕头。
        　　“老猴，依我看，就放她们过去吧，你看看，这女人如歌打扮一下，肯定也是不错的，还有这小女孩，以后长大，说不定也是个美人，嘿嘿，放她们进去，她们以后可是要做牛做马报答你呢，啧啧，母女同侍一夫……哈哈……”老蛮在一旁嚣张的淫笑道。
        　　“滚你妈的，这种货色也配得上老子吗？”
        　　老猴狠狠地呸了一口痰，右脚抬起，正准备在踹女子，这时，老猴突然感觉自己的肩膀被抓住，老猴转身，看着抓着他肩膀的杨叶怒道：“小子，你做什么？”
        　　这时，一旁的老蛮拿出了自己的长枪，不善的看着杨叶。
        　　杨叶松开了老猴的肩膀，拿出了六枚能量石丢到了老猴面前，道：“她们的进城费，我出了！”
        　　老猴一愣，然后连忙收起了能量石，转身看了一眼母女三人，道：“算你们好运！”
        　　地上的女子连忙走到了杨叶的面前，然后跪了下去，不断道：“谢谢恩人，谢谢恩人……”
        　　旁边的小女孩也来到了杨叶的面前，小女孩抱住了杨叶的腿，也学着她母亲那样，道：“谢谢哥哥……”
        　　杨叶正准备说话，突然，场中异变突起！
        　　只见那原本跪在地上的女子突然猛地抬头，她怀中的婴儿一下子掉在了地上，而女子手中不知何时多出了一柄匕首，女子如同一只猎食的猎豹，身体猛地冲起，手中匕首带起一道寒光猛地刺向了杨叶的喉咙。
        　　快若闪电！
        　　而抱着杨叶腿的那小女孩的手中也不知何时多出了一柄匕首，匕首直指杨叶胯下。小女孩眼中的可怜已经消失，取而代之的是冰冷与坚毅！
        　　旁边的老猴与老蛮两人也动了，一人用长枪直刺杨叶眉心，一人用拳头直轰杨叶大脑！


        第501章 进城！
        　　只是一瞬间，杨叶便是明白了。阴谋，刺杀。眼前一切，不过是针对他的一场刺杀。想到这，杨叶自嘲一笑，这次真的是瞎了眼了啊！不过他不得不承认，眼前几人的表演很逼真，特别是这对母女，逼真到连他都骗过了！
        　　可惜的是，几人实力太弱了啊！
        　　女人的匕首刺在了杨叶的喉咙处，小女孩的匕首刺在了杨叶的胯下，老猴的枪刺在了杨叶的眉心，老蛮的拳头也轰在了杨叶的脑袋上。几人都不约而同的露出了会心的笑容，他们仿佛看到了五千极品能量石，天阶玄技，天阶玄宝……
        　　很快，几人愣住了，几人脸上的笑容僵住，取而代之的是无尽的震惊与惊恐，因为他们感觉自己击在了坚硬至极的天阶玄铁上一样，不仅没有刺开杨叶的皮肤，反而还将自己的手震的酸麻，特别是那小女孩，匕首还被反弹到地上！
        　　杨叶伸手握住抵在眉心的那柄长枪，然后猛地用力，长枪倒射而回，老猴还没反应过来就被自己的长枪一穿而过身体；接着左手猛地朝后一扫，手臂扫在了老蛮的头上，后者整个人直接飞了出去。
        　　女人想要退，然而已经来不及了，杨叶的左脚猛地抬起，直接一脚踹在了她的腹部，女人瞬间飞出数十丈开外，不知死活。
        　　杨叶低头看向了那还抱着他右脚的小女孩，小女孩看了杨叶一眼，下一刻，小女孩猛地捡起手中的匕首再次刺向了杨叶。
        　　一道剑光闪过，鲜血倾洒一地。
        　　杨叶身形一动，来到了女人的面前，看着躺在地上，正怨毒的看着他的女人，道：“原本我还以为你们刺杀失败后就会自我了断呢，没想到你还没自杀，这样也好，我有几个问题想问问你。当然，你可以选择不回答，不过我建议你别这样，因为折磨女人，我实在是有点不喜欢，但是如果你不配合的话，我也只能暂时委屈自己了！”
        　　“回答你，你会放过？”女人道。
        　　杨叶摇了摇头，道：“我会让你死的舒服一点，当然，如果你现在自己就自杀的话，就当我之前的话没说，不过我想你不会自杀的，对吧？”
        　　女人没有说话。
        　　杨叶道：“只有一个问题，你们是自己来杀我的，还是受人指使？”
        　　女人还是没有说话。
        　　一道寒光一闪而过！
        　　“啊！”
        　　女人突然惨叫了起来，因为她的手筋断了。
        　　杨叶握着手中的剑指在了女人的鼻子上，道：“不回答我问题吗？”
        　　女人怨毒的看着杨叶，却是没有说话。
        　　“嗤！”
        　　“啊！”
        　　女人整个脸扭曲了起来，四肢疯狂地在地上扭动，因为她的鼻子被削掉了，然而还未结束，杨叶手再次一挥，她的另一只手筋也被挑断，接着，她的耳朵，脚筋一一被斩断。
        　　杨叶的剑放在了女人的眼珠前，道：“最后一次机会，如果不回答我的问题，那你就永远别回答了。听过凌迟吗？没听过没有关系，因为你如果不把握住最后这一次机会，你马上就能够亲身体会什么叫‘凌迟’我可不是跟你开玩笑！”
        　　女人惊恐的盯着杨叶半晌，就在杨叶眼中露出不耐时，女人突然连忙道：“城主，猎户城城主雇我们来杀你的。求你给我个痛快，给我个痛快……”
        　　“猎户城城主？”杨叶眼中闪过一缕寒芒，低头看了一眼那痛苦的女人，道：“真是犯贱，早说不就不用受苦了吗？非要逞强！”语落，右手一挥，女人顿时没了动静。
        　　“哇……”
        　　突然，一旁传来了婴儿的哭声。
        　　杨叶转身看去，只见先前女人丢在地上的婴儿正“哇哇”大哭。杨叶走了过去，看着那眼睛圆亮的婴儿，道：“如果你也是杀手，那我杨叶就服了！”说完，将婴儿抱了起来，然后朝城门走去。
        　　杨叶刚进城，他身后的城门便是关了起来。接着，无数道人影自各个角落闪现而出，不一会，就有将近千人出现在了城门下。与此同时，在城墙之上，也不知何时出现了一批身穿盔甲，手持强弩的士兵。
        　　一名身穿华袍的中年人出现在了杨叶的面前，华袍中年人打量了下杨叶，然后道：“阁下不愧乃剑皇，竟然连杀手榜上排第七的‘天衣无缝’组合都杀不了你，了不起！对了，鄙人猎户城城主陆峰，在这里等候阁下多时了！”
        　　杨叶道：“有一点我很好奇，你们为什么就那么确定我就是杨叶？”
        　　陆峰微微一笑，道：“因为你的通缉令已经出现在鼎汉帝国所辖内的所有城市城主手中，通缉令上，有你的画像。而且，你的行踪我鼎汉帝国都了如指掌，所以，才有之前刺杀你的那一幕！”
        　　“我的行踪你们都了如指掌？”杨叶眉头一皱，道：“怎么说？”
        　　陆峰摇了摇头，道：“无可奉告，你只要知道，从你出现在无庸城开始，你的行踪就已经被我鼎汉帝国掌握就可。之所以告诉你这些，只是想告诉你，你若要继续往下走，必死无疑，因为即使你从我这里逃出去，你依旧还是会遭到无穷无尽的追杀。”
        　　说到这，陆峰顿了顿，道：“人主乃当今人皇，天地代言人，受天地眷顾，剑皇，你与人主为敌，实属不智。剑皇，当今我人族看似强盛，但实则面临灭族之危。魔域与妖域仇视我人类已久，我人类与这两族必有一战，还有，乱魔海以及东海的海族对我人类也是窥视许久，若是我人类与妖族魔族开战，海族必定参合进来，一个不慎，我人族完矣。剑皇，你也乃当世人杰，若是你与人主联手，必能收服万域，成就不世之功，留名万古！”
        　　杨叶一愣，然后有些好笑，不得不说，眼前这中年人比无庸城的那城主口才好多了。道：“老实说，你口才真的很好，说的我有一种感觉，那就是我若是不投靠罗俊，我杨叶好像就是人族的罪人。只是，我想说一句，从我来到中域，好像一直是你鼎汉帝国要置我于死地吧？再者，先前的刺杀别跟我说你们是开玩笑的。”
        　　陆峰脸上没了笑意，道：“剑皇真的不在考虑考虑了吗？哦，对了，来人了，把剑皇的朋友请上来，她或许能让我们剑皇改变主意呢！”
        　　一名女子被推倒了陆峰身旁，女子披头散发，身上满是血淋淋的鞭痕，女子不是别人，正是无庸城的那陆婉儿！
        　　见到陆婉儿，杨叶脸色沉了下来，眉心处，血煞珠印记浮现而出。
        　　陆婉儿也看到了杨叶，当看到杨叶时，陆婉儿痛苦道：“走，快走……”
        　　“呵呵……”陆峰笑道：“杨公子，此女对你可是痴心一片呢，原本我是安排她来刺杀你的，但是她居然宁死不从，无奈，我只能用他来给杨公子醒醒脑了。杨公子放心，我们并没有让人凌辱她，毕竟我还想与杨公子交个朋友呢，但是如果杨公子不愿交我这个朋友的话，那我可就不敢保证她待会的下场了！”
        　　“你是什么境界？”杨叶看着陆峰，突然道。
        　　陆峰一愣，然后道：“在下不才，如今只是灵者境九品，当然，我能成为猎户城城主，并非我的武力，而是因为……”
        　　突然，陆峰声音戛然而止，因为杨叶不知何时已经来到了他面前，他的腹部，被杨叶手中的古鞘一穿而过。杨叶看着那眼中满是不可思议之色的陆峰道：“你很聪明，但是你算错了一点，那就是我的实力！”说完，杨叶右手一绞，陆峰整个身体直接爆裂开来。
        　　“杀！”
        　　这时，旁边诸人回过神来，不知谁下了一声令，空中，无数道箭支朝着杨叶与陆婉儿激射而去。
        　　杨叶身形一动，长剑一挥，抓住陆婉儿的两名侍卫的人头当场飞了出去。将怀中婴儿交给陆婉儿后，杨叶左手搂着陆婉儿闪掠上空，背后剑匣内闪现出四道剑光，四道剑光冲天而起，在杨叶意念操控下，四道剑光冲入弓箭手人群之中，然后无数道惨叫声响起。
        　　“杀，杀啊，杀杨叶者，奖五千极品能量石，奖天阶玄技，天阶玄宝，杀啊……”
        　　人群之中，不知吼了一声，无数人红着双眼不要命的朝着杨叶猛扑过去。
        　　杨叶自然不会手下留情，手中古鞘疾挥，无数道细如牛毛的剑气铺天盖地朝着下方落去，冲在最前面的一群人首当其冲，连躲闪的机会都没就躺在了地上。但是这并没有让后面的人止步，相反，后面的人更加不要命的往前冲了！
        　　半个时辰后，城门下，一片尸体，鲜血如河。
        　　杨叶搂着陆婉儿落在地上时，地上的那些鲜血以及那些尸体之中的怨气顿时迅速朝着杨叶眉心涌去，那浓郁的血腥味让得杨叶差点吐出来，但是他没办法阻止，只能任由眉心的珠子疯狂吸收那些血气与煞气！
        　　“啧啧，不愧为剑皇，杀猎户城的这些精锐士兵就如屠狗，哦，忘了自我介绍，在下上霄宗真传弟子秦川，今日与我师弟几人前来，想借剑皇人头一用，剑皇不介意吧？”
        　　十名身穿蓝色长袍的宗门弟子出现在了场中。


        第502章 所谓天才！
        　　秦川笑吟吟的看着杨叶，脸上没有因为满地的尸体而出现丝毫的忌惮之色，有的，只有温和的笑容与自信。
        　　上霄宗，九品宗门，不是绝世天才，根本无法进入这个宗门。而他秦川，恰好是这天才中的天才。十九岁，他便是已经达到灵者境九品，成为上霄宗百年来最年轻的灵者境九品玄者，也是上霄宗几十年来最有可能成为最年轻的尊者境强者！
        　　因此，上霄宗宗主亲自收他为亲传弟子，并且赐他一件伪道器。有了伪道器，他的战力顿时呈倍数增加，斩杀一般尊者境已经不在话下，就连宗门之中的一些太上长老都出世指点他，认为他是宗门未来的希望！
        　　这一次，他前来找杨叶，并不是上霄宗派他来的，而是他自己私自来的。因为此时的杨叶名声实在太大，杀了杨叶，他秦川的名字必定震惊整个大陆。再者，他也认为他自己不会输给同阶之中的任何人，哪怕是剑皇武神！
        　　杨叶对陆婉儿微微一笑，示意她别紧张，然后转身扫了秦川几人一眼，道：“上霄宗？没想到连上霄宗也成为了罗俊的走狗。好了，不废话了，你们一起上？”
        　　“非也！”秦川摇了摇头，道：“以多欺少这种事可不是君子所为，我让这些师弟来，一是让他们做个见证，二是为了防止你逃走。”
        　　“你要跟我单打独斗？”杨叶错愕道。
        　　秦川点了点头，然后摊开右手手掌，一柄全身泛着寒光的三尺长剑出现在了他手中，秦川执长剑贴在眉心处，左手并指贴于剑尖处，道：“杨叶，传闻剑皇乃剑修之首，素有剑皇面前无剑修的说法，秦川不才，想要看看这传闻是不是真的！”
        　　语落，一股剑芒自秦川体内陡然爆发开来，剑芒凝而不散，围绕在秦川周围。
        　　八重剑意！
        　　杨叶有些诧异，他没想到，眼前这人居然达到了八重剑意。眼前的人不过二十来岁，实力就已经是灵者境九品，更领悟了八重的剑意，这般天赋，是除了安南靖与魔轲还有落雪之外最妖孽的一人了！
        　　杨叶手腕一翻，龙骨剑出现在了手中，道：“你手中的这柄剑，应该是一件伪道器吧？”
        　　“好眼力！”秦川道：“此剑名：寒光！乃我师尊所赐，杨叶，我不想胜之不武，你也有道器，拿出你的道器吧。我要的是堂堂正正打败你，让世人知道，所谓剑皇，并非是不可战胜，他们之所以不能战胜，只是他们实力弱而已！”
        　　“对付你，还不需要用道器，来吧！”
        　　杨叶长剑斜指地面，平静地看着秦川，应该说看着秦川手中的剑，嗯，他看上这柄剑了。
        　　“都说你杨叶狂妄至极，没想到是真的，也罢，今天就让你为你自己的狂妄付出代价吧！”
        　　秦川周身的剑芒越来越多，越来越凌厉，下一刻，秦川手中寒光剑对着杨叶猛地一划，无数道剑芒化作一条十几丈剑龙暴射而去。在八重剑意的加持下，这条剑龙犹如实质，强大的剑意与威压，让得一旁的上霄宗弟子不敢直视！
        　　然而杨叶却是不闪不避！
        　　剑龙撞在了杨叶的身上，在众人惊愕的目光之中，剑龙仿佛钻进了杨叶的身体一般，直接消失不见。
        　　秦川睁着大眼，眼中满是不可思议之色。
        　　杨叶贪婪的吸了吸，不得不说，这吞噬剑意的感觉真的很不错，杨叶觉得，如果眼前这家伙一直对他施展剑意，他一直吞噬，说不定他很快就能够达到剑意的完美境界了！
        　　“怎么可能，你，你怎么可能……”秦川不可置信的看着杨叶，这已经完全超出了他的认知，他可是八重剑意啊！就这样没了？
        　　秦川不信邪，右手再次猛地一挥，一道剑气激射而出，杨叶依旧没有闪避，任由剑气钻入他的体内。杨叶不得不说，这剑气与剑意对他现在来说，真的是一个大补，被剑意侵入体内，他竟然浑身舒爽！
        　　“你……”突然，秦川仿佛想到了什么，整个脸色都变了，不可置信的指着杨叶，道：“你，你达到剑意第九重了？”
        　　听到秦川的话，旁边的上霄宗等人脸色大变。
        　　杨叶没有回答秦川的话，身形一动，出现在了秦川的面前，后者大惊，持剑带起一道剑芒猛地就是一刺，然而刚刺到一半，一股恐怖的威压就压在了他身上，他剑上面的剑芒顿时消失不见，秦川惊骇欲绝，此时此刻，他真正明白了，杨叶的剑意已经达到第九重了！
        　　这是他脑中最后一个念头，因为他的胸前已经插了一柄剑！
        　　一剑斩杀秦川后，杨叶右手一招，那柄寒光落在了他手中，而这时，旁边的上霄宗等人也回过神来，在见到秦川的尸体后，上霄宗等人脸色都白了。秦川乃上霄宗的绝世天才，又是宗主的亲传弟子，这次与他们私自逃出来，被杨叶斩杀，他们已经可以想象，等待他们的是什么结局！
        　　“杀了杨叶，为秦川师兄报仇！”
        　　不知谁吼了一声，十名上霄宗弟子朝着杨叶扑了过去。
        　　剑光在场中不断闪动，不到一刻钟，十名上霄宗弟子躺在了地上。
        　　“杨公子……”
        　　这时，一旁的陆婉儿走到了杨叶身旁，想要说什么，杨叶却是眉头一皱，转身看向了身后天边，沉吟了下，杨叶右手揽住陆婉儿的腰肢，然后祭出九幽剑羽，身形一闪，直接消失在了原地。
        　　就在杨叶走后不到半刻中，一名中年人出现在了猎户城城门口，当看到满地的尸体时，中年人眉头一皱，突然，他目光落在了秦川的尸体上，当看到秦川的尸体时，中年人身体一僵，双眼顿时赤红了起来，脸色也变的狰狞的可怕。
        　　“啊……杨叶，不杀你，我秦天誓不为人！”
        　　城门下，响起了中年人宛如野兽的咆哮声。
        　　就在这时，一名身穿蓝色长袍的老者出现在了城门前，看着那被中年人抱在怀中的秦川尸体，老者摇了摇头，低声一叹，道：“老夫还是来迟了！”说完，老者眼中闪过一缕寒芒，道：“好个剑皇杨叶，竟然已经达到剑意九重，年轻一辈，除了安南靖，当属你无敌了！”
        　　秦天起身对着老者行了一礼，道：“还请宗主救救小川！”
        　　老者看了一眼秦川的尸体，然后摇了摇头，道：“如果只是普通的剑伤，即使伤了他心脏，我也有办法救活他。但是这不是普通的剑伤，杨叶的剑意已经达到九重，剑意入小川体内时，就已经粉碎了他所有的生机，我，也无能为力！”
        　　闻言，秦天面若死灰，很快又狰狞了起来。
        　　“我知晓你想报仇，但是此时的杨叶，即使你也不能战胜，甚至还会被他反杀。先将小川的尸体送回秦家好好安葬吧，他是我上霄宗的弟子，他的仇，自然该由我上霄宗来报！”老者沉声道。
        　　“宗主要出手？”秦天抬头看着老者。
        　　老者摇了摇头，道：“因为某些原因，我不能对他出手，但是这并不代表我上霄宗就不能杀他，我已经传令让柳畅源回宗，以他的实力，诛杀这杨叶，应该不难！”
        　　“柳畅源？”秦天惊道：“就是那个十年前以灵者境九品的实力，独战三名尊者境而不败的枪王柳畅源？可他不是已经消失十多年了吗？难道他还活着？”
        　　老者点了点头，道：“他只是前往妖域去历练罢了，如今，他已经是尊者境三品。在妖域的历练，让得他实力已经远超同阶强者，此时的他，就算是一般尊者境九品的强者也不一定能够战胜他。以他的实力，斩杀还不是尊者境的杨叶，应该不难！”
        　　“多谢宗主！”
        　　“哎，可惜小川了，如果不是我闭关，也不会让他落得如此下场，哎……”
        　　“……”
        　　“你走后，一队侍卫来到了我们陆家，他们问我们陆家与你是什么关系，我们说没有关系，然后他们就开始对我陆家屠杀。不到一刻钟，整个陆家，除了我，所有人都死了，所有人都死了。”
        　　城外，陆婉儿抱着婴儿坐在地上，脸颊上，满是泪水。
        　　“抱歉，我没想到会给你们带来这种祸事！”杨叶看着眼前满身鞭痕的陆婉儿，心中有些愧疚，眼前这女子的遭遇，可以说是他造成的。
        　　陆婉儿摇了摇头，道：“即使没有杨公子，我陆家也不会有什么好下场，那陈家早已经在打我们陆家的主意，娶我，不过是想借我来掌控陆家罢了，可笑我爹爹还看不明白！”
        　　杨叶沉吟了下，道：“陆姑娘，你以后有什么打算？”
        　　“我要变强！”陆婉儿抬头看向杨叶，脸上在没有了以往的柔软。
        　　杨叶沉默了一会，然后将龙骨剑递给了陆婉儿，然后道：“你不能在中域待了，这样吧，你拿着这柄剑去南域剑宗，就说我推荐你去的，他们会好好待你的，至于你以后成长到什么地步，就看你个人的造化了！”
        　　“我可能到不了南域！”陆婉儿低声道。
        　　杨叶又拿出了一枚纳戒递给了陆婉儿，道：“这里面有一百枚极品能量石，足够你修炼之用。至于你的安全，你不用担心，你只管往南域走就是，会有人保护你的！”
        　　陆婉儿收下戒指，点了点头，然后看了一眼怀中的婴儿，道：“她怎么办？”
        　　杨叶摊了摊手，道：“我肯定不会带着她的，这样吧，你如果愿意，就把她带回剑宗，如果不愿意，就将他送给附近的人家吧！”
        　　陆婉儿点了点头，抱着婴儿转身离去，走了几步，她又停了下来，转身看着杨叶。


        第503章 寒光，乾坤图，枪王。
        　　“我也要变的跟你一样强！”
        　　这句话是陆婉儿临走时说的。
        　　看着陆婉儿消失的背影，杨叶久久没有回神。他知道，陆婉儿不是在开玩笑，因为他在对方眼中看到了曾经与他一模一样的决心与坚定。以她的性子，应该是待在温室里好好享受温暖，被人呵护的，但是残酷的现实让得她不得不去历经风霜，去看这社会最残酷的一面。
        　　总之，这是一个不幸的女人。也不对，从某种角度来说，她应该是幸运的。因为她的未来，很可能是自己掌握自己的命运，不在受人摆布。在这强者为尊的大陆，又有多少人能够掌握自己的命运呢？
        　　杨叶没有让陆婉儿单独去南域，而是派出了新的剑奴，也就是那无庸城的那名城主一路护送。有一名尊者境强者护送，除非有人故意针对，不然应该不会有什么问题。
        　　收回目光，杨叶看向了手中的那柄名为“寒光”的道器。寒光长约三尺，剑身呈深蓝色，周身散发着冰冷冷的寒意。杨叶体内玄气涌入，寒光剑顿时爆发出璀璨的冰冷剑芒，在他周围地面顿时凝结成冰！
        　　“冰冻效果？”
        　　杨叶有些诧异，他没想到这剑竟然有冰冻的能力。犹豫了下，他伸手摸了摸寒光剑剑身，顿时，他的手指直接凝结成冰块，与此同时，一股森冷的寒意瞬间袭向他，让得他情不自禁地打了一个冷颤，在施展出剑意后，这股寒意与手指上的冰才消散！
        　　杨叶这次不是诧异，而是有些震惊了。他没想到这柄剑的冰冻效果竟然这么厉害，居然连他都感觉到了危险。当然，比瞬空剑差了许多，但是这柄剑消耗的玄气比瞬空剑不知道少多少，以他现在的实力，虽然不能毫无顾忌的挥动，但是在超品能量石的帮助下，像用龙骨剑那样还是可以做到的！
        　　杨叶此时也有些庆幸，庆幸他已经领悟九重剑意，不然之前与那秦川交手时，肯定会吃亏！这冰冻效果，与那剑意有着相同的效果，那就是能够压制人的行动能力，甚至，对方一个弄不好还会被冰冻。
        　　可以说，这冰冻效果比剑意五重的压制力还要强。当然，要能够使用这剑，自己必须也得有特殊的本事，比如他能够使用这剑，是因为他已经剑意九重，不惧这寒光剑反噬，如果换一个普通灵者境玄者来用，恐怕还没伤到人自己就被冻住了！
        　　总之，这柄剑是个不错的收获！
        　　这次，杨叶没有在继续赶路。站在原地，杨叶双眼微闭，神识施展开来。过了一会，杨叶睁开双眼，眼中闪过一缕疑惑。右手一挥，剑灵出现在了他身旁。杨叶问道：“先前听那猎户城城主说，我来到中域后，鼎汉帝国就掌握了我的行踪，先前我施展神识，并没有发现自己被跟踪，这究竟是怎么回事？难道说有皇者境强者在盯着我？”
        　　行踪被人掌握，这是杨叶不能接受的，因为这样会处处被动。
        　　剑灵扫了四周一样，突然，她抬头看向了空中。沉吟了一会，剑灵道：“如果我没猜错，应该是空中有什么东西在盯着你。”
        　　杨叶抬头看去，天空湛蓝，除了几朵白云，什么也没有。不过他并不觉得剑灵在忽悠他，犹豫了下，杨叶身后九幽剑羽一煽。闪现上空。来到百丈高的空中后，杨叶用神识扫了扫四周，依旧没有发现什么，杨叶更加疑惑了。
        　　“继续往上！”这时，剑灵来到了杨叶身旁，然后目光看向了天空之上漂浮的一朵白云。
        　　看着那朵白云，杨叶双眼微眯，心念一动，蓝色剑匣内冲出一道剑光，瞬间至那朵白云，强大的剑光直接将白云摧散。而就在白云被摧散的那一刻，一只银色大鹰自白云中冲了出来，大鹰翅膀猛地一煽，朝着杨叶俯冲而下，与此同时，在它那金色的双眼之中，突然射出两道金色光束，光束速度极快，瞬间就来到了杨叶头顶！
        　　尊阶妖兽！
        　　杨叶脸色微变，他没想到，这只鹰竟然是一只尊阶的妖兽，难怪能够飞那么高，隐藏的那么深。右手一挥，一道剑气激射而出，那两道金光顿时被粉碎。同时身形一动，连人带剑化作一道剑光朝着那俯冲而来的银鹰激射而去！
        　　“鸠！”
        　　黑鹰猛地发出一道尖锐刺耳的叫鸣声，接着，无数道金色光束自其双眼之中朝着爆发而出。而下方的杨叶也是猛挥手中寒光剑，剑气铺天盖地激射而出。
        　　轰……
        　　空中，一道道能量炸响声不断响彻而起，无数气浪在空中一层接着一层扩散开来，空间一阵阵颤动。
        　　终于，一人一鹰撞在了一起。杨叶的剑刺在了银鹰的双爪上，杨叶的手臂微微一麻，杨叶脸色一变，显然，他有些低估这只鹰的实力了。就是这一瞬，那银鹰双爪猛地抓住杨叶的手中的寒光，不过就在这时，一股彻骨的寒意自寒光剑中爆发出来，银鹰双爪顿时松开了杨叶的剑，一个俯冲，抓在了杨叶的脑袋上。
        　　显然，银鹰想直接抓穿杨叶的脑袋，但是它失败了，杨叶的脑袋与它的爪子一样坚硬。杨叶左手抓住了银鹰的一只爪子，然后右手握着寒光剑对着银鹰的腹部猛地就是一刺。“铛”的一声，剑没有刺穿银鹰的腹部，但是下一刻，九重剑意喷涌而出，瞬间将银鹰笼罩住。
        　　接着，杨叶右手猛地一旋。“嗤”的一声，寒光剑自银鹰腹部一穿而过。
        　　银鹰双眼缓缓闭了起来。
        　　地面，看着手中的银鹰，杨叶摇了摇头，心道如果有小家伙在就好了。有小家伙在，他根本不需要动手，只要小家伙小爪一挥，这只强悍的银鹰应该就会跪地臣服了吧？
        　　“小家伙……”
        　　想到那毛茸茸的紫色小家伙，杨叶嘴角露出了一丝笑意，看来，有时间得去中域一趟。当初听那妖皇说，小家伙获得传承后，就能够化为人形，人形，当真是好期待呢！
        　　收回思绪，杨叶将手中的银鹰尸体丢给了剑灵，道：“把它炼成剑奴，应该可以吧？”
        　　剑灵看了一眼银眼，点了点头。
        　　见状，杨叶嘴角笑容更大了。有了这只银鹰剑奴，以后别想有人能够在偷袭他或者埋伏他了！而且，这只鹰的实力也是强悍，炼制成剑奴后，还是一大助力！
        　　一举两得！
        　　杨叶盘坐在地，拿出了两块超品能量石开始疯狂吸收。先前一战，他感觉要突破了。此时他的境界已经达到一个临界点，在怎么压制也是压制不住的，既然压制不住，那就晋升吧！
        　　……
        　　蛮荒之地。
        　　“人主，与神眼银鹰失去联系了！”
        　　“无妨！”
        　　“还要继续派神眼银鹰跟踪吗？”
        　　“不必了。在派出，也是送死。银鹰获之不易，不要浪费在杨叶的身上了。传我命令，凡杀杨叶者，奖励极品能量石八千，天阶中品玄技三本，天阶中品玄宝三本，另，还可以成为一座五百万人口的城市的城主。还有，派人通知南域百花宫，就说她们如果想报仇，现在就是最好的时机。另外，通知几大宗门还有两个安家，告诉他们，谁杀了杨叶，日后收服南域后，南域各大灵气充裕之地，由杀杨叶者优先选择！”
        　　“是！”
        　　罗俊从椅子上缓缓站起，走到了门边，在他的视线千丈外，一片朦胧，看着这片朦胧的区域，罗俊脸色凝重。因为这片区域后就是流云圣者的遗迹，在这里面，除了有流云圣者的传承外，还有乾坤图！
        　　“乾坤图……呵呵！”
        　　……
        　　杨叶睁开了双眼，嘴巴微张，一口浊气自他口中吐了出来。
        　　“灵者境四品，嘿嘿，又朝前进了一步！”
        　　杨叶嘿嘿一笑，然后看向他面前的剑灵，剑灵微微点头，右手一挥，那只银鹰出现在了他面前，杨叶精神力钻入了银银的眉心之中……
        　　半刻中后，天空上多了一双杨叶的眼睛。
        　　这双眼睛大大超出了杨叶的预想，因为他发现，这双眼睛竟然能够将方圆五百里内的一切都看到清清楚楚，哪怕是一只蝼蚁，这双眼睛也是能够看的非常清楚。想到之前被这么一双恐怖的眼睛盯着，杨叶就不禁打了一个寒颤！
        　　不过还好，现在这双眼睛是他的了！该担心的不是他，而是那些要来杀他的人！
        　　杨叶嘿嘿一笑，身后九幽剑羽猛地一闪，其身形顿时消失在了原地。
        　　中域！
        　　“长河贯日！”
        　　一处山巅上，一名长发披肩男子凌空跃起，手中长枪犹如一轮烈日，带起璀璨刺眼的金色光芒猛地对着下方一抛。长枪带起一道数丈长的金色尾巴，宛如一道从天而降的流星，朝着下方的一头犹如一座小山大的白色巨虎暴射而去！
        　　“吼！”
        　　白色巨虎仰头一声怒啸，双爪猛地拍地，整个山峰剧烈一颤，而其本体则是纵身一跃，朝着那支长枪扑了过去。
        　　“澎！”
        　　两者刚一接触，那头白虎便是被长枪刺入体内，随即被长枪插着往地面落去。
        　　“轰！”
        　　长枪连带白虎落地，顿时，整个山峰的山腰轰然炸了开来，无数烟尘弥漫上空。
        　　男子落在白虎尸体面前，右手一招，那柄插在白虎身上的银色长枪化作一道银光飞入了他手中。
        　　“太弱，原来四大神兽的种族不过如此，看来只有去找龙族练练手了！”
        　　男子摇了摇头转身就走，刚走了几步，突然，他面前的空间一阵剧烈波动。这是传音符。
        　　半晌，男子眉头一皱，道：“剑皇？同阶无敌？宗门内的弟子竟然无一人是其对手，有意思，没想到几年没回中域，中域竟然出现了这等天才，有意思……希望不要太弱，不然就太没意思了！”
        　　语落，男子直接撕裂空间，消失在了原地。


        第504章 天武城。
        　　天武城。
        　　天武城在鼎汉帝国诸多城市之中只能算是一座小城，人口只有五百多万。不过这座小城在中域是非常出名的，因为这座城市的人极为崇尚武力，几乎人人都是玄者。正是这个原因，天武城也成为了鼎汉帝国诸多城市之中最难以管教的一座城，因为没有一任天武城城主是能够活到一年以上的！
        　　现任天武城城主名叫夏英候，尊者二品境，他是一个例外，因为他上任到现在，已经活该两年了。当然，这并不是因为他是尊者境强者的缘故，而是他有一个好姐姐，他姐姐是当今鼎汉帝国皇帝的妃子！
        　　正是这个原因，夏英候平平安安活了两年，不过，也仅此而已了，因为他根本不管天武城内的任何事情。而他姐姐也告诉他，让他不要插手天武城内的任何事，因为天武城民风强悍，势力错综复杂，一个不甚，就会万劫不复！
        　　当一个没有什么实权的城主，夏英候非常的憋屈与郁闷，因为他是想干一番大事业的，只可惜，现在天武城内的事他都无法插手。不过，现在他的机会来了！
        　　“好，很好，哈哈……两年了，我夏英候的机会终于来了！”
        　　城主府的一间房间之中，夏英候不断在房间之中来回走动。他双拳紧握，脸上满是兴奋与激动之色。
        　　就在先前，夏英候接到了他姐姐传来的消息，他姐姐告诉他，那剑皇杨叶要从这天武城经过，让他务必要将杨叶拿下，就算不能活捉，拿死的也可以。只要将杨叶留在天武城，那他必定会得到人皇罗俊的重用！
        　　当然，最让他高兴的是因为杨叶要经过天武城，鼎汉帝国的皇帝为了让他捉拿杨叶，从而将天武城的所有兵力都交给了他来掌控，并且还下令天武城内的那些宗门与世家的实力全力配合他。也就是说，此时此刻，整个天武城真正意义上是属于他来掌控的！当然，会维持多久他就没想过了！
        　　不过有一点他是确定的，那就是如果缉拿了杨叶，或者击杀了杨叶。那他就算不能真正掌握天武城，他也一定能够有个更好的前途！
        　　总之，改变命运的时候到了！
        　　“来人，通知所有人，城主府门口集合！”
        　　夏英候意气风发的走出了自己的房间。
        　　城主府门口。
        　　此时的城主府门口聚集了无数的玄者，这些玄者都是天武城的居民，其中许多人都是凡人境，但是也有先天境，王者境，甚至灵者境也有不少。
        　　“诸位，今天本人召集大家前来，是想要告诉大家，那南域来的剑皇杨叶要从我们天武城经过了。想必大家对杨叶都不陌生吧？是的，在无庸城诛杀无庸城城主与无庸城数千兵将，在猎户城屠杀猎户城的城主与猎户城的守卫，不仅如此，听说他还丧心病狂的连小人老人女人都不放过。凡是他所过之处，皆是尸横遍野，血流成河，现在，他要来我们天武城了，你们说，我们该怎么办！”
        　　夏英候站在城主府门口，激动的演讲，为了使自己的演讲更加振奋人心，他还运用了玄气加持声音，并且双手不断挥舞！
        　　“杨叶，就是那个从南域那个野蛮地区来的什么剑皇？啧啧，真是不自量力，一个蛮荒地区来的剑修竟然也敢自称剑皇，而且还敢来我们中域撒野，真是不知死活！”
        　　“听说杀了他可以得到八千极品能量石，还有天阶中品的玄宝与玄技，对了，还可以当一座五百万人左右的城市的城主，啧啧，这奖励，哈哈……那杨叶的命我要了，谁也不要抢，哈哈……”
        　　“竟然敢来我们中域，而且还敢从我们天武城路过，真是不知死活，他以为我们天武城是无庸城与猎户城那种垃圾城市吗？哼，不来就罢了，如果敢来，定要他永远留在这里，反正老子正好没能量石用了！”
        　　“听说那杨叶实力不错……”
        　　“实力不错又怎么样？难道他还能屠了我们天武城不成？他有那个本事吗？就算他是尊者境九品的强者，来到了天武城，也要给我爬着！”
        　　“确实，无论如何，也不能让这南域来的蛮子在我天武城撒野！”
        　　“……”
        　　看着底下激愤的人群，夏英候满意的点了点头，然后又道：“诸位，我已经收到消息，那杨叶已经进入了我天武城。因此，我已经下令开启禁空大阵，并且关闭了四个城门，现在，大家要做的就是将这杨叶在城主找出来，然后杀了他，我待会会让人把杨叶的画像贴在城中各处，大家可以前去观看。呵呵，荣华富贵，近在咫尺，能不能把握住，就看诸位自己了！”
        　　人群之中，一名身穿长袍，头戴斗笠的男子霍地抬头看向了夏英候，眼中，满是疑惑之色。这男子就是杨叶，他早已经进了天武城，本想悄无声息的离开天武城，但是他没想到，这天武城的城门居然突然关闭，并且还开启了禁空大阵！
        　　对此，他很疑惑，现在听到这天武城的城主的话，他才明白，原来这是对方有意为之。只是他更加疑惑了，因为对方怎么可能知道他已经来到了天武城？要知道，此时他可以确定，没有人任何东西在跟踪他！
        　　难道是皇者境强者出手？
        　　想到这，杨叶脸色沉了下来，因为如果是这样，那他的处境就大大不妙了。尊者境强者他打不过还可以跑，但如果是皇者境强者出手，那他连跑的机会都没！
        　　杨叶沉默了一会，然后将古鞘收了起来，转身离开。不管是不是皇者境强者盯上了他，现在多想没有任何意义，现在他要做的是怎么从这城市脱身，他可不想被困在这里面。而且一旦被人发现了他的身份，他绝对会被群殴致死！
        　　“喂，站住！”
        　　杨叶正准备拐进一个角落时，身后突然传来了一道声音，杨叶没有管对方，继续往前走。
        　　“你找死啊！”
        　　一道劲风自杨叶后背袭来，杨叶停下了脚步，转身猛地一拳轰出，与来人的拳头轰在了一起，“咔擦”一声，来人的整支手臂直接断裂，身体飞了出去，落在地上后直接昏死了过去。
        　　杨叶看向了对面，在他对面，站着六人，五男一女，为首的是一名大汉，浓眉大眼，肩上看着一柄比他肩膀还宽的大刀。
        　　大汉看了一眼躺在地上不知死活的青年，然后抬头看向杨叶，道：“好身手，我这兄弟已经是王者境七品，可是连阁下一拳都接不住，看阁下年纪也不大，我很好奇，天武城什么时候出了阁下这等天才！”
        　　杨叶扫了对方一眼，转身就走。
        　　“嗖！”
        　　有破风声在场中响起。
        　　杨叶转身，伸手一抓，一只铁箭被他抓在了手中，杨叶目光看向了那名女子。
        　　“阁下伤了我兄弟，就想这么走吗？这有点……”
        　　大汉突然闭嘴，眼瞳一缩，因为在杨叶手中的那支箭以比先前还快数倍的速度射向了他身旁的女子。女子大惊，好在大汉挡在了她面前，粗狂大汉手中大刀猛地一斩，劈在了那支铁箭上，铁箭顿时被击飞，只是大汉的脸色更加凝重了，因为他握着大刀的手在颤抖！
        　　杨叶看了一眼周围那些被这里惊动而围过来的人群，犹豫了下，他没有在出手，转身就走。这种时候，他实在不能暴露太多，不然下场可能会很惨！
        　　“你就是杨叶！”
        　　就在这时，杨叶身后突然传来了粗狂大汉的怒喝声。
        　　杨叶？
        　　这两个字现在可是不得了，听到粗狂大汉的声音，原本那些看戏的人瞬间脸色变了，然后全部涌了过来，将杨叶还有粗狂大汉等人围了起来，并且围的人越来越多。
        　　所有人都目光不善的盯着杨叶！
        　　杨叶停下了脚步，转身走向大汉，道：“我从来没见过你这么想找死的人！”说到这，杨叶停下了脚步，然后拿出了一张空白符箓，又拿出了符纹笔，然后在众人的目光之中，开始绘制起来，不到一会，一张强力符出现在了杨叶手中。
        　　杨叶拿着那张强力符转了一圈，道：“诸位，我是一名符纹师，因为某些原因，不方便以真面目示人，想必大家都能够理解吧？”
        　　见状，周围的人群目光之中没有了敌意，因为没听说杨叶还是一名符纹师呢。众人当然不会去得罪一名符纹师，一些人对着杨叶抱了抱拳，然后转身离去。留下来的一些人则将目光落到了粗狂大汉等人身上，眼中，满是戏虐之色。
        　　粗狂大汉等人在杨叶公布他是符纹师身份时，他们的脸色就变的难看了。其实，他一开始找上杨叶，目的只是想找杨叶联手，毕竟多一个人就多一份力量嘛。只是他没想到，他找上的这个人居然这么拽，鸟都不鸟他，更打伤了他的兄弟。
        　　当然，更重要的是他发现眼前这人的实力很强，非常强，至少他肯定不是对手！这让他想到了杨叶，然后他下意识就说出了那句话，在见到杨叶停下脚步走向他时，他心中还在庆喜，觉得他猜对了，然而杨叶公布自己身份后，他知道，他不仅猜错了，还得罪一名符纹师，而这名符纹师还是一名强者！
        　　“朋友，抱歉，在下几人是无极宗记名弟子，这次是我们的错，我给你道歉！”
        　　粗狂汉子立即放低了身段道歉。虽然他是无极宗的记名弟子，但只是记名而已，无极宗肯定是绝对不会为了几个记名弟子得罪一名符纹师的。
        　　“无极宗记名弟子？道歉？我不接受……”
        　　斗篷下，杨叶嘴角泛出了一抹冷意，这个时候了，还要拿宗门来威胁他？
        　　“我看阁下还是接受的好！”
        　　就在这时，旁边传来了一道声音。


        第505章 合作。
        　　一名身穿白红长袍的男子缓缓朝杨叶这边走来，看到这名白红长袍男子，旁边那些看戏的人脸色一变，皆是下意识的朝后连退了数步。而那粗狂大汉等人却是一喜，不管如何，这次他们几人不会有事了！
        　　“是无极宗的外门弟子，嘿嘿，这无极宗在这天武城可谓是一手遮天，这下有好戏看了！”
        　　“还有什么好戏？这名符纹师肯定是顺着台阶下，然后人家握手言和，哎，真没意思，原本还以为有好戏看的！”
        　　“不一定，也许这名符纹师来头更大呢？”
        　　“别唧唧歪歪了，要知道结果如何，好好看下去不就可以了？”
        　　“……”
        　　白红长袍男子走到了粗狂大汉的面前，看了一眼粗狂大汉等人，摇了摇头，道：“废物一群，丢我的脸！”
        　　粗狂大汉等人脸色难看，却不敢言语，只是低头赔笑。
        　　白红长袍男子转身看向杨叶，道：“打狗还得看主人，阁下既然已经知道他几人是我无极宗的记名弟子，却还要赶尽杀绝，似乎有些太不把我无极宗放在眼里了吧？”
        　　“那你要如何？”杨叶双手拳头缓缓握紧。
        　　“原本我是想以牙还牙的，但是阁下既然是符纹师，那我就只能给阁下留点面子了。这样吧，阁下留下一百极品能量石与一百张极品符箓，算作他们的医药费，我就放阁下离去，你看如何？我知道你们符纹师都很富有，这点财富对你来说应该不算什么，对吧？”白红长袍男子笑道。
        　　杨叶道：“问一个问题，你还有什么师傅或者后台吗？”
        　　白红长袍男子一愣，随即笑道：“这是在打听我的后台吗？也不怕告诉你，我爷爷是无极宗的长老，怎么样，现在可以心甘情愿的破财免灾了吧？”
        　　“难怪你不怕符纹师！”
        　　杨叶点了点头，突然，杨叶右脚猛地踏地，借助肉身力量，整个人直接弹射而出，瞬间至白红长袍男子面前，在白红长袍男子还未回过神之际就掐住了他的脖子，看着眼前双眼凸出，脸色通红的男子，道：“我知道你要说什么，但是我不会给你机会了！”说着，手微微用力，“咔擦”一声，男子脖子断了。
        　　众人呆若木鸡。就这样死了？那可是无极宗的弟子啊！
        　　粗狂大汉等人面若死灰，对方连无极宗弟子，还是对方报出有后台的情况下都杀了，也就是说，人家根本不畏惧这无极宗！
        　　自己猪油蒙了心，怎么去招惹这种煞星？
        　　杨叶目光落在了粗狂大汉等人身上，几人下意识的朝后退了几步，杨叶道：“你看，我原本是不想理你们的，因为我的目标是来寻找杨叶，但是你们却是非要死缠烂打，这下好了吧，作死了吧！哎，做人低调一点不好吗？”
        　　众人嘴角一抽，做人低调，心想你可不低调，不仅不低调，还高调的很啊！不过众人也明白了，原来对方是来寻找杨叶的，难怪实力这么强！
        　　杨叶当然不喜欢废话，他之所以废话，只是想告诉众人，他不是杨叶，让那些还在怀疑他的人打消念头，显然，他的话还是有效果的，因为他感觉到原本几道目光从他身上移开了！
        　　“阁下，我认栽，不求阁下高抬贵手，只求阁下放了我这些兄弟，我甘愿受死！”粗狂大汉沉声道。
        　　“想让我起恻隐之心吗？抱歉，我没那东西，让你失望了！”
        　　杨叶身形一动，来到了粗狂大汉面前，右拳猛地轰在了粗狂大汉的胸口，后者整个身体直接龟裂，然后抛飞了出去。接着，杨叶身形疾闪，然后剩下的几人也飞了出去，全部一击毙命，粗狂壮汉等人连还手的余地都没！
        　　周围等人看向杨叶的目光，变成了深深的忌惮！
        　　杨叶扫了几人尸体一眼，然后转身就走，自己当然不会放过这些人，要知道，这些人的目标可是自己，既然敢来杀他自己，还想让自己放过他们？可笑！
        　　杨叶转身走进了一个角落然后停了下来，道：“还要跟着我？”
        　　“呵呵，朋友好强的神识！”
        　　随着声音落下，两男一女出现在了杨叶的面前，男俊女靓，都是灵者境九品的玄者。
        　　为首的是一名手持铁扇的男子，男子对着杨叶微微一笑，道：“在下清源宗内门弟子陆河，旁边这位兄台是司空家族的司空冥，这位美女乃莫家的莫轻月，我三人对朋友没有恶意，只是见朋友实力超群，目的又是那杨叶，所以想与朋友组队，一起猎杀杨叶！”
        　　莫家？
        　　杨叶目光落在了那名女子身上，他没想到又见到了莫家的人，想到对母亲的承诺，杨叶心道等圣者遗迹的事完结了，应该要去一趟莫家了。虽然他不会去认亲，但是母亲的心愿，他还是要完成的！
        　　似是感觉到了杨叶的目光，莫轻月眉头微皱，不过却是没有发作。
        　　“我知阁下实力强悍，对自己很有信心，但是我不得不打击下阁下，别说阁下此时不过灵者境，就算阁下达到尊者境，恐怕也杀不了那杨叶。”陆河道。
        　　“哦？为什么？”听别人谈论自己，似乎很有趣，杨叶来了兴趣。
        　　陆河道：“城中许多人，包括那城主都是一些无知的人，他们以为那杨叶不过是灵者境而已，遇到了，来个人海战术就可以轻松拿下对方。殊不知，这个想法实在是愚不可及。那杨叶虽然只是灵者境三品，但是剑意却已经达到第八重，更是拥有天地灵物以及各种道器，一身战力能够斩杀普通尊者境强者。当今大陆，或许只有那武神安南靖能够在同阶之中与他一战！”
        　　还好眼前这家伙不知道自己已经是灵者境四品，剑意第九重，不然对方就太逆天了！杨叶又问道：“他真的那么强？”
        　　“我堂姐已经是剑意七重，并且比他高出了不少境界，但是依然被他斩杀在剑下，你说他强还是不强？”莫轻月突然道：“先前看你出手，你虽然没有展现出真正的实力，但是看你肉身以及速度，我等知道，你也是一位妖孽强者，但是恕我直言，以你这点实力，面对那杨叶，还是不够看的！”
        　　陆河道：“莫姑娘话虽然有些直白，但是她的话还是有道理的。并非针对阁下，因为即使我们三人之中任何一人遇上那杨叶，恐怕都是十死无生的。还是那句话，这个大陆，灵者境中，恐怕只有那安南靖能够与杨叶真正一战！”
        　　“他既然这么强，那你们还来找他？极品能量石虽多，玄技玄宝虽好，但是也不值得拿命来换把？”杨叶道。
        　　陆河笑道：“当然值得，杀了杨叶，不仅有极品能量石与玄技玄宝，还有名声，富贵险中求嘛。再者，我等都是中域的玄者，怎么能让南域的玄者来中域耀武扬威？这对我中域玄者来说，实在是奇耻大辱！阁下，你也是中域的玄者，我想你也看不过去吧！”
        　　原来如此！
        　　这罗俊当真是好心机啊，杨叶心中冷笑。他这样全国通缉自己，把自己所做的事公布出去，目的只是让中域的人仇视他，应该说仇视整个南域。难怪对方一直没有派真正的强者来，原来打的是这个主意！
        　　不得不说，对方这个算盘打的真的很好，因为他原本只是来找罗俊一个人的麻烦的，但是现在被罗俊这么一弄，他成为了整个中域玄者的公敌。
        　　不过他也不在乎，反正他的敌人已经很多了，在多一些也没关系。
        　　“兄台可有意与我几人组队？如果兄台愿意加入，那以我们四人的实力，若是遇到那杨叶，那我们几人斩杀他的机会定会增加许多。放心，我们很公平，杀了那杨叶，所得的奖品大家平均分！”陆河真诚邀请道。
        　　杨叶本想拒绝的，因为他实在没兴趣去与对方合作来杀自己，不过想了想，这又何尝不是一个掩人耳目的好机会？或许说不定，还能借此离开天武城。想到这，杨叶道：“我答应了，不过先说好，若是杀了杨叶，所得的东西大家平分！”
        　　闻言，陆河一喜，道：“这是当然，有了兄台加入，那剑魔杨叶若是遇到我等，必死无疑！”
        　　必死无疑？杨叶古怪看了对方一眼，道：“也许吧！”
        　　“还未请教兄台名字？”陆河道。
        　　“叶阳！”
        　　“叶兄，我们前往醉仙楼吧，因为许多世家与宗门弟子都在那个地方集合，而且大家的情报都会送到那里去，去那里，我们或许可以得到关于杨叶更多的消息！”陆河道。
        　　“好！”
        　　就这样，杨叶与陆河等人前往那个什么醉仙楼。


        第506章 装逼！
        　　“虽说杨叶实力强悍，但是他绝对不敢以真面目现身天武城的。所以，我们要在这五百多万人口的天武城之中找出杨叶，唯有用排除法，那就是专门找那些以各种方式隐藏自己容貌的玄者，如此一来，我们搜索的目标自然就大大缩小了！”
        　　杨叶等人刚走进醉仙楼的大厅，大厅之中就回荡着一段让杨叶眼皮一跳的话。杨叶看向声音的来源处，说话的是一名青年男子，男子身穿褐色长袍，腰间悬挂着一柄长剑，在长袍的左肩处，绣刻着一个小小的“霄”字！
        　　显然，这名青年是上霄宗的弟子，因为杨叶杀过几名上霄宗的人，而那些人的衣服上也是绣刻着这个字！
        　　杨叶扫了四周一眼，发现大厅之中竟然有玄者至少上千，而且其中几乎九成以上都是灵者境玄者！甚至，他还扫到了几道很隐晦的气息，不用说，这几道气息无疑是尊者境强者的！想到这些人都是来杀自己的，杨叶不由嘴角一抽，真的是有钱能使鬼推磨啊！
        　　“以各种方式隐藏自己的容貌的玄者？诺，这里不就有一个吗？”
        　　在上霄宗青年对面，一名衣服上绣刻着“剑”的男子瞥了刚进大厅的杨叶一眼，阴声怪气道。
        　　闻言，许多人的目光朝杨叶这边射来！
        　　这时，陆河连忙上前一步，对着众人抱了抱拳，道：“诸位，在下清源宗陆河，旁边这位乃在下朋友，他是一名符纹师，之所以隐藏容貌，只是想减少麻烦。大家也知道，符纹师性子都是有些怪异的！”
        　　听到陆河是清源宗的，众人脸色微变，要知道，清源宗也是九品宗门，不是一般人能够招惹的。加上听陆河说杨叶是符纹师，许多人目光在杨叶身上停留了下便是转移开来。他们可不觉得清源宗的弟子会与杨叶勾结！
        　　“我觉得吧，不管是谁，为了能够准确的找出杨叶，不让杨叶浑水摸鱼，我们都应该对城中的玄者一视同仁，以防万一嘛，大家说呢？”衣服上绣“剑”的青年又道。
        　　“我赞同！”上霄宗那名弟子扫了杨叶一眼，然后道：“陆河，虽然我上霄宗与你清源宗有些不对头，但是我这次可没针对你，要知道，如果让杨叶混入我们，最后在让他浑水摸鱼成功，那对我们在座的众人来说可是奇耻大辱，大家觉得呢？”
        　　“夜晟兄所言在理，这种时候，大家还是谨慎一些为好，不能让杨叶浑水摸鱼！”有人附和道。
        　　“确实，如果我们大张旗鼓的在寻找杨叶，而杨叶却是就在我们身边，那传出去，我们岂不是丢了自己宗门，乃至整个中域玄者的脸？”
        　　“这么虚伪做什么，直接让他把斗篷摘了，让大家看看他样子不就得了？”
        　　“摘了摘了……”
        　　显然，那叫夜晟的上霄宗弟子在众人之中的声望很高，他的一番话，让得许多人的目光又落在了杨叶身上，而且都是带着不善的！
        　　陆河的脸色有些不好看了，正准备说什么，这时，杨叶却是直接走到了大厅的中间，然后扫了那群叫嚣要摘他斗篷的人群，然后道：“摘我斗篷？有本事的，来摘啊！”说着，杨叶面向了那胸前绣刻“剑”的青年男子！
        　　听到杨叶的话，脸色变的就不只是陆河，而是场中所有人了。
        　　陆河想说什么，但是犹豫了下，然后没有说，而是退到了一旁，他也想看看，眼前这叶阳的真正实力。
        　　夜晟双眼微眯，左手落在了剑柄上，犹豫了下，他没有选择出手，而是看了一眼他对面胸前绣“剑”的青年，道：“俞沧冥，有人在挑衅你神剑宗呢，当然，如果你不有什么顾忌的话，我代你出手也不是不可，不过你得欠我一个人情！”
        　　俞沧冥冷哼了一声，然后看向了杨叶，道：“你敢说出这种狂语，想来是有什么依仗，不过不要紧，因为我一点也不在乎。说出你的宗门或者背景，我好看看待会需不需要留你一条狗命，毕竟，像我们这种有身份的人，都不想把事情做绝！”
        　　“别废话了，来摘吧！”杨叶很装逼的对着俞沧冥招了招手。
        　　“你找死！”
        　　俞沧冥大怒，一把剑出现在了他手上，正准备出手，这时杨叶突然道：“等等！”
        　　“切！”
        　　场中众人以为杨叶后悔了，当下一片嘲笑声，不屑。
        　　“怎么，怕了？”俞沧冥嘴角露出浓浓不屑。
        　　“我得先准备下！”
        　　说着，杨叶右手一翻，一沓符箓出现在了他手中，看其数量，恐怕有二十来张，在众人惊愕的目光中，杨叶拿着符箓一张一张的往自己身上拍上去，边拍还边道：“这是极品强力符，这是极品神行符，这是极品防御符，这是极品治愈符，这是极品传音符，哦，拿错了，这传音符不是这么用的……”
        　　一旁众人嘴角直抽，心中一阵阵绞痛，极品符箓，是极品符箓啊，眼前这家伙居然有这么多的极品符箓，这么多极品符箓就被他这么浪费了，真是暴敛天物啊！许多人红着双眼看着杨叶，恨不得冲上来揍杨叶一顿！
        　　夜晟与俞沧冥两人脸色难看起来了，他们原本对眼前这个带斗篷的家伙的身份是怀疑的，但是现在，他们不得不承认，眼前这家伙绝对是符纹师，因为除了符纹师，一般人是绝对不可能这么挥霍符箓的，反正他们作为自己宗门的核心弟子都不能这么挥霍符箓，而且还是极品的！
        　　一般人绝对不可能一次性拿出这么多极品符箓，哪怕是鼎汉帝国的皇子都不可能，也就是说，眼前这个戴斗篷的符纹师，身份绝对不一般！
        　　想到这，夜晟不由松了一口气，暗暗庆幸先前没有做出头鸟！而一旁的俞沧冥脸色则是难看了，他知道，他当出头鸟了！
        　　“我想，朋友的身份不用在证明什么了，是我鲁莽了！”俞沧冥对着杨叶拱了拱手，算是退步了。
        　　“鲁莽？算了，还是让揍你一顿吧！”
        　　语落，杨叶右脚猛地踏地，没有借助任何身份，只是单凭肉身力量产生的推助力，如同一枚炮弹一般瞬间来到了俞沧冥的面前，后者大惊，刚想拔剑，然而杨叶的拳头已经轰在了他的胸前，“噗”的一声，一口鲜血自俞沧冥口中喷洒而出，而其身体则呈虾状倒飞了出去！
        　　“澎！”
        　　飞出三十多丈后，俞沧冥撞在了墙壁上，那由玄铁所铸的墙壁顿时距离一颤，而那落在地上的俞沧冥则是再次喷出了一口鲜血，然后脑袋一歪，昏了过去！
        　　众人大惊！
        　　夜晟脸色一变，双眼凝重的看着杨叶，眼眸深处还有着浓浓忌惮之色。
        　　陆河等人则是心中一喜，因为眼前的这个叶阳的实力远超他们的估计，在他们看来，叶阳的实力越强，对他们当然是越有利！
        　　看了一眼那躺在地上不知死活的俞沧冥，杨叶摇了摇头，道：“没想到这么弱，这么弱，难道就不能低调一点吗？”说完，杨叶扫了周围众人一眼，道：“还有没有人要来摘我斗篷的？如果有，那就别浪费时间了，快站出来！”
        　　众人沉默，那夜晟也沉默不语！
        　　杨叶拳头松了开来，道：“既然没有，那大家该做什么就做什么吧！”说完，杨叶退到了陆河等人身旁。
        　　玄者大陆，强者为尊。想要获得别人的尊敬与让别人忌惮，那就必须拥有强大的实力。杨叶之所以一出来就针对那俞沧冥，目的不过是为了杀鸡儆猴罢了。因为当时大家的目光都落在他身上，除非他揭开斗篷，不然只会让人更加的怀疑他，当然，还有个办法，那就是以实力震慑众人！
        　　显然，这个办法很不错，因为场中除了少数一些人外，没有人在敢看着他了！
        　　夜晟看了杨叶一眼，然后移开目光，环视了下周围的人，道：“诸位，我知道大家都想杀杨叶，更想单独领取鼎汉帝国的奖励。但是我想奉劝诸位，那杨叶虽然只是灵者境，但是斩普通尊者境已经不在话下。所以，如果诸位不想死的话，寻到杨叶后，还请立即通知大家，不要做蠢事，有命，才有机会拿鼎汉帝国的奖励，不然，只能白白葬送自己的性命！”
        　　“这茫茫人海，要寻到那杨叶，谈何容易哎！”有人道。
        　　“也不难！”夜晟道：“因为整个天武城的人都在找他，别说真的杨叶，就是有可疑的都会有麻烦！我们要做的，就是寻找那些有可疑的人。再者，这段时间，那杨叶肯定会想办法出城，因为只有出了城，即使我们人再多，对他也没有用！所以，我们可以派人在四大城门口守株待兔，而其余的人则在城中搜捕！”
        　　“这办法可以，走，我们去北边的城门！”
        　　“那我们去南边的城门！”
        　　“我们去东边……”
        　　“那我们只能去西边了……”
        　　“……”
        　　“杨叶出现了！”
        　　就在这时，门外突然传来了一道尖叫声，顿时，整个房间之中的人群沸腾了！


        第507章 熟人！
        　　所有人蜂拥的朝门外奔去，陆河三人也是身形一动，朝着门外闪掠而去。
        　　原地，杨叶眉头微皱，有人冒充他？应该不可能才是，现在这种时候，谁敢冒充他？不想活了吗？如果不是有人冒充，那外面的那个“杨叶”又是哪来的？
        　　带着疑问，杨叶来到了门外！
        　　此时门外，人山人海，已经聚集了差不多上万人，而且人数还越来越多。
        　　在人群的中央，一名身穿黑袍，脸蒙黑色面罩的人被众人围了起来，这名不知男女的神秘人手里握着一柄剑，在他的周身，散发着凌厉的剑意与剑芒。
        　　至少七重的剑意！
        　　一眼，杨叶便是看出了对方剑意的深浅！
        　　“杨叶，你今天逃不掉了！”
        　　在神秘人的前方，一名青年男子狰狞的看着神秘人，眼中却是透露着兴奋之色，因为“杨叶”是他发现的！
        　　众人祭出了自己的武器，不过却是没有人动手，显然，他们还是有些忌惮，毕竟杨叶可是凶名在外的！
        　　在众人的目光之中，神秘人缓缓摘下了面纱，然后众人愣住了，杨叶也愣住了。众人愣住是因为这名神秘人是一个女人，而且还是一个很漂亮的女人；杨叶愣住是因为他认识这个漂亮的女人，这个女人不是别人，正是那古域城城主的女儿，陆剑瑶！
        　　此时陆剑瑶也有些郁闷，她来到天武城后，因为不想暴露自己的身份，所以隐藏了自己的容貌，但是她没想到，一路走来，这里的玄者都不怀好意的盯着她。终于，在这里她被人拦了下来，而原因是对方怀疑她是杨叶！
        　　她是杨叶？
        　　陆剑瑶又气又好笑，同时，她也没想到杨叶居然在这中域的名声已经如此，如此“臭名昭彰”到了人人喊打的地步。不过老实说，她心中还是有些佩服杨叶的，因为杨叶凭借一人之力，就将整个中域的玄者都压了下去，而中域的玄者却是奈何不得他！
        　　这种情形，好像只有万年前剑宗祖师做到过！
        　　见到所谓的“杨叶”竟然是女的，周围的人贪婪的看了几眼陆剑瑶便是离开了。女人虽然漂亮，但是对方实力可是摆在那里，去找她麻烦？首先你得达到剑意七重，甚至更高才行！
        　　“站住！”
        　　在陆剑瑶面前的那青年也想走，不过被陆剑瑶叫住了。她虽然刚出来闯荡，但是她也知道，在大陆闯荡，必须要狠一点才行。
        　　那青年脸色顿时白了，如果对方是杨叶，那在场的人肯定会一拥而上的，但是可惜，对方不是，既然不是，那他就倒霉了！
        　　想到这，青年转身一下子跪倒了在陆剑瑶的面前，然后猛地磕头，道：“姑奶奶，我的错，是我认错人了，求姑奶奶饶我一命……”
        　　“呃！”
        　　陆剑瑶被对方这么一弄，反而有些不知所措了。对方好歹也是灵者境强者，虽然只是一品，但是她没想到，对方居然这么没骨气，这让陆剑瑶很是无语。
        　　见陆剑瑶不说话，青年以为对方不肯放过自己，眼中闪过一抹狰狞，双脚猛地蹬地，一个纵扑，右手呈爪，扣向了陆剑瑶的脖子，速度极快，加上两人又离的很近，眨眼间便是来到了陆剑瑶的面前！
        　　“嗤！”
        　　一道剑光闪过，青年身体僵在了半空中，因为他的腹部被一柄剑穿过！
        　　“澎！”
        　　陆剑瑶收回了长剑，瞥了一眼那掉落在地上的青年，然后道：“还是杨叶说的对，做人不能太仁慈，如果让他看到这一幕，肯定又会骂我笨蛋！”
        　　听到陆剑瑶的话，杨叶嘴角狠狠一抽，心中暗道，你就是笨蛋啊，还是超级大笨蛋啊！你杀了就杀了，干嘛还要废话啊？现在好了，现在所有人都知道你认识我了。真是从来没见过这么笨的女人啊！
        　　果然，听到陆剑瑶的话后，原本准备离去的人突然又停下了脚步，然后转身看向了陆剑瑶。
        　　“阁下认识杨叶？”问话的是夜晟。不过这句话也是周围的人想问的。
        　　陆剑瑶此时也知道自己失言了，然后连忙摇了摇头，道：“我不认识杨叶，他这人无耻下流的很，我怎么可能认识他？”
        　　一旁，杨叶快吐血了。这女人还能在蠢点吗？你说你不认识我就好了，干嘛还要损我一下？损我一下也就罢了，但是你难道就不知道你这么说，就恰好证明你认识我吗？连宝儿都比这女人要聪明！
        　　听到陆剑瑶的话，夜晟眼中顿时露出兴奋之色，不止他，旁边的众人也是目露兴奋之色。夜晟道：“阁下，你说你不认识杨叶，那为何你知道他无耻下流？还有，先前没有仔细看，现在看阁下的穿着以及说话的口音，阁下似乎不是中域的玄者吧？”
        　　“我干嘛要回答你！”陆剑瑶还没笨到家，没有顺着对方的话走。
        　　夜晟沉声道：“阁下，现在大家都在寻找杨叶，而阁下如果认识杨叶的话，还请将杨叶的消息告诉我们。不然，即使你是一名领悟了剑意的剑修，恐怕也得交代在这里。我保证，只要阁下将杨叶的下落说出来，我们不会为难阁下！”
        　　一旁，杨叶冷冷的看了一眼夜晟，这个家伙亡我之心不死啊！
        　　陆剑瑶从小还没被人威胁过呢，除了杨叶之外。此时被人当面威胁，陆剑瑶脾气也上来了，“哗”的拔出了长剑，指着夜晟道：“交代在这里？你算什么东西？也配来威胁我？你有本事，我们就来战上一场！”
        　　“看来阁下是不想将杨叶的下落说出来了！”夜晟阴沉着脸道：“诸位，此人极可能就是杨叶的同伙，大家抓住此人，必定能从其中套出关于杨叶的下落。或者，擒了此人，说不定那杨叶还会现身相救呢！”他当然不会与对方交手，领悟了剑意的剑修，即使是他也不敢不忌惮！
        　　“哼！”
        　　陆剑瑶冷哼了一声，不屑道：“连一战都不敢，真是废物！”
        　　夜晟脸色一冷，就要出手，这时，一名老者缓缓自人群之中走了出来，老者无视众人，目光落在了陆剑瑶的身上，道：“小女娃，从先前你的话中，老夫得知，你即使不知道那杨叶的下落，但你估计也与他有很大的关系。这样吧，老夫也不以大欺小，你将你所知的杨叶的信息说出来，我便放过你，如何？”
        　　尊者境强者！
        　　杨叶右手缓缓紧握成拳，如果陆剑瑶将他是符纹师并且肉身强悍的事说出来的话，那无疑，他身份立即暴露。杨叶扫了周围一眼，发现此时周围大约有将近两万的玄者，其中尊者境至少有五六名，灵者境更是不计其数！
        　　而且一旦暴露身份，那城中所有人都是他的敌人！
        　　那时，怎么从这里逃出去？
        　　这是一个大问题！
        　　陆剑瑶心中一凛，神色凝重了起来，她可不是杨叶，能够轻易杀尊者境强者！沉默了下，陆剑瑶道：“我什么也不知道，阁下问错人了！”虽然她与杨叶之间闹了许多不愉快，但还不至于到出卖杨叶的地步。
        　　听到陆剑瑶的话，杨叶心中微暖，不管如何，这女人没有出卖他，让他觉得当初没有白送那几张符箓！
        　　“居然是春色老人，没想到这个老不修也来天武城了！”
        　　“咦，确实是，啧啧，这女人有罪受了，听说这春色老人最喜欢搞那些变态的花样，哎，又一名美女要落入魔爪，被摧残了！”
        　　“你既然这么不忍，那为何不去英雄救美？”
        　　“开玩笑，那老头虽然有些变态，但是他可是尊者境强者啊！我可还不想死！”
        　　“……”
        　　老者无视周围的人，然后眼中露出一丝莫名笑意，道：“既然你敬酒不吃吃罚酒，那就别怪老夫以大欺小了。看你姿色也不错，待会就做老夫的小妾吧，做了老夫的小妾，老夫有的是办法让你说出杨叶的下落！”
        　　语落，老者身形一闪，朝着陆剑瑶抓了过去，陆剑瑶脸色一变，长剑对着老者猛地就是一斩，一道璀璨剑芒横扫而出，老者的右手触及那道剑芒，脸色微变，暗道好凌厉的剑意，不过对他还造不成致命的伤害！
        　　“空间囚笼！”
        　　老者一声历喝，一道无形的力量顿时将陆剑瑶与陆剑瑶的剑芒锁在了原地。陆剑瑶脸色大变，就在她想要全力施展剑意，冲破空间囚笼时，那老者却是嘿嘿一笑，然后身形一动，抓向了陆剑瑶，不知是有意还是无意，老者的手居然抓向的是陆剑瑶那饱满的胸部！
        　　就在这时，一道劲风自老者身后袭来，老者脸色一变，猛地转身一拳轰出，“澎”的一声，老者拳头与来人拳头轰在了一起，老者连退数步！
        　　众人脸色大变！
        　　“叶兄，你……”
        　　陆河不解的看着杨叶，不明白他为什么要出手，同时，心中也是震惊不已，这叶阳的力量居然比那尊者境强者还强，他难道是妖兽吗？
        　　“她知道杨叶的下落，如果让她落在这老变态手里，你觉得我们还能知道杨叶的下落吗？”杨叶淡声道。
        　　闻言，陆河三人恍然大悟，然后来到了杨叶身旁，戒备的看向那老人。
        　　“你……”
        　　这时，陆剑瑶突然指着杨叶，眼中满是震惊之色。
        　　杨叶嘴角一抽，如果眼前这女人愚蠢到说出他的身份，他保证，绝对会把这女人揉虐一万遍，然后在鞭尸！


        第508章 改变主意！
        　　陆剑瑶感觉眼前的人非常熟悉，特别是眼前这人说话的声音。再者，她从眼前的人身上感受到了压迫感，这种压迫感跟境界没有关系，而是跟剑意。在眼前这人出现在她面前时，她的剑竟然在微微的颤抖，她的剑在告诉她，眼前的人很危险！
        　　能让已经七重巅峰剑意的她感受到危险，只有一个可能，那就是眼前的人的剑意在她之上。在感受到对方身上那种熟悉敢，然后她第一时间就想到了杨叶，因为符合这两点的，天下只有那杨叶。不过还好，她还没愚蠢到当场说出杨叶的身份！
        　　“你是何人！”
        　　春色老人阴沉着脸看着杨叶，袖子中，先前与杨叶对拳的那只手已经红肿！
        　　杨叶伸出右手，在众人惊愕的目光中，杨叶的右手变成了一只巨型龙爪，那尖锐的爪子，让得一旁老者脸色一变，随即眼中闪过一抹戾气，右手对着杨叶猛地一握，喝道：“空间囚笼！”
        　　“哐！”
        　　杨叶右爪猛地一挥，如同玻璃破碎，老者的空间囚笼瞬间被破去。老者与众人大惊，杨叶身形一动，右爪带起尖锐刺耳至极的破风声，瞬间至老者面前，龙爪对着老者的天灵盖就爪了下去。
        　　老者脸色在变，不敢大意，一根黑色铁棍出现在了他手上，右手一挥，铁棍幻化出漫天棍影，将杨叶笼罩了起来。
        　　“澎！”
        　　场中，突然传来了一道闷响声。
        　　众人举目望去，只见那老者的腹部已经被一只巨爪一穿而过。
        　　灵者境击杀尊者境！
        　　众人不可思议地看着杨叶！
        　　中域什么时候又出现了这么一名妖孽天才？
        　　夜晟眼中已经变成了深深的忌惮，而一旁的陆河三人则是兴奋不已，这叶阳这么恐怖的实力，有他在，击杀那杨叶肯定不是什么难事！
        　　杨叶收回爪子，然后将老者的纳戒取了下来，扫了一眼，杨叶顿时有些无语，因为这老人穷的实在可以，极品能量石竟然才五十多块，而其余的一些功法与玄技都是些不入流的。还有，这老人纳戒里竟然有许多春宫图，各种各样的，还有一些让女人看了脸红的各种奇形怪异的东西。
        　　变态！
        　　杨叶将纳戒里的那些小画册收了起来，然后微微用力，将纳戒粉碎。为什么收小画册？当然不是因为杨叶也是变态，只是那小画册里记载着许许多多杨叶从未见过的姿势。抱着学习的态度，杨叶收下了这些小画册！
        　　收好画册后，杨叶扫了周围人群一眼，然后走到了陆剑瑶面前，道：“阁下跟我们走一趟吧，别反抗，我的实力你也看到了，我可不想棘手摧花。”此时他还是需要装一下的，不然容易让人怀疑。
        　　出乎所有人意料，陆剑瑶居然点了点头，然后道：“好，听你的！”
        　　杨叶晕倒，这女人怎么就不入戏呢？你好歹也反抗一下啊，就算不反抗，你也表现出一点为难与伤心的表情好吗？哪有你这样的，我要抓你，你居然一口答应，而且还面带笑脸……
        　　果然，旁边有的人看陆剑瑶与杨叶的目光变的有些古怪了。
        　　“我们走吧！”
        　　真是败给了这陆剑瑶，杨叶转身就走。
        　　陆剑瑶连忙跟了上去。
        　　陆河三人相视了一眼，然后也连忙跟了上去。
        　　周围许多玄者虽然有些怀疑与疑惑，但是鉴于杨叶的实力，他们也只能继续怀疑与疑惑，而不敢出来留下杨叶等人。只是众人很好奇，中域什么时候又出现了一位超级天才了？
        　　醉仙楼。
        　　一间房间之中，陆剑瑶不断的打量杨叶，她似乎有很多话想说，但是每次想说话，都会被一股若有若无的剑意笼罩，让得她很是郁闷。
        　　此时杨叶也是有些郁闷，他是不想在这种时候与陆剑瑶在一起的，因为与这女人在一起，很容易就暴露身份了。但是没办法，他不能见死不救。只是这女人到底该怎么处理？让她跟着自己肯定是不行的，因为实在是太危险了！
        　　“你认识杨叶？”
        　　问话的是莫轻月。
        　　杨叶看了一眼莫轻月，心道这女人难道是要给她那堂姐报仇？只是要报仇的话，这女人似乎有些太弱了，比她堂姐差了许多啊！
        　　陆剑瑶点了点头，道：“我知道，你们想杀杨叶，想拿那些诱人的奖励，但是，你们觉得你们能够杀得了他吗？我的实力你们也看到了吧？七重剑意，还会天阶玄技，除了杨……呃，除了这个叶阳，你们三人谁能够战胜得了我？”
        　　“你什么意思！”司空冥问道。
        　　陆剑瑶道：“没什么意思，只是想告诉你们，以我的实力，在面对杨叶，如果他出全力，我可能连还手的机会都没。这么说吧，整个人类世界，除了安家那个妖孽外，恐怕已经没有人能够在同阶之中战胜杨叶了。你们去找他，真的是找死！”
        　　杨叶看了一眼陆剑瑶，原来这女人还会拍马屁！
        　　“找死？”司空冥嗤笑了一声，道：“那可不一定，我承认，我们若是单打独斗，肯定不是那杨魔头的对手，但是我们三人联手，就是尊者境也可斩杀的。而且，我们现在又多了叶兄，加上叶兄，我们有信心对付尊者境五品的强者！”
        　　“杨叶在很久前就已经能够斩杀尊者境五品的强者了！”陆剑瑶淡声道。
        　　陆河三人脸色一变。
        　　沉默半晌，陆河看向杨叶，道：“叶兄，你加上我们三人，你有信心对付那杨叶吗？”
        　　杨叶沉默了一会，然后道：“陆兄，来之前，我已经收集过杨叶的资料。若是论单打独斗，如这陆姑娘所说，除了武神安南靖，恐怕同阶之中已经没有人是他的对手，惭愧，我也不是他的对手。如果我们四人联手，我只能说，有机会，但是，可能我们四人会有两人，甚至三人，说不定所有让人都会交代在他手里！”
        　　杨叶觉得，他还是有必要试试让这些人别在打他的主意，不是害怕，只是能少一些麻烦也是好的。还有，他心中有了一个计划，可惜必须得有这些人来配合他，而前提是这些人别在打他的主意！
        　　听到杨叶的话，陆河三人沉默了。他们不相信陆剑瑶说的，但是眼前这叶阳说的，他们还是有些信的。因为强者都是骄傲的，而眼前这叶阳也是非常骄傲的，从之前一系列果断出手就可以看的出。既然他自己都说不如杨叶，那应该是真的了。
        　　只是就要这样放弃吗？三人终究还是有些不甘心的！
        　　这时，杨叶又道：“其实，我们可能被那罗俊利用了。大家想想，鼎汉帝国实力如此强悍，尊者境强者不计其数，为何他自己不派强者来杀杨叶，而是要搞一个什么通缉令？你们想想，这正常吗？”
        　　“利用？”三人不解的看着杨叶。
        　　杨叶道：“你们想想，他搞这个通缉令出来，你们这些宗门天才妖孽是不是都出来找杨叶了？你们都出来找杨叶，那蛮荒之地的流云圣者的遗迹，不就是他罗俊一人的了？再不济，也可有少许多竞争着，不是吗？”
        　　“啪！”
        　　司空冥一掌拍在了身旁的石桌上，石桌顿时粉碎。道：“我司空家原本就绝对有些不对劲，原来那罗俊杀杨叶是假，想用杨叶把我们调开才是真。妈的，不愧是皇室的人，这么阴损！”
        　　除了莫轻月，陆河也阴沉着脸，显然，他也觉得被人阴了。只有莫轻月看着杨叶，眼中若有所思。
        　　杨叶又道：“其实，我这次的主要目标并不是杨叶，而是那圣者遗迹，因为听说在那圣者遗迹中有可能有上古时代的符纹技法。你们知道，这种东西对我们符纹师来说有多重要。只是没想到，来到这天武城后，天武城关闭了城门，把我困在了这里！”
        　　“叶兄也要去圣者遗迹？”陆河突然道。
        　　杨叶点了点头，道：“圣者境强者的遗迹，我怎么可能错过？”
        　　陆河笑道：“既然如此，那我们不如结伴前往圣者遗迹如何？我知叶兄实力强悍，或许不喜欢与人结伴，但是多一个人就多一份力量，而且我三人自问实力还算可以，定不会拖叶兄后腿。再者，圣者遗迹现在肯定也是龙蛇混杂，说不定还有魔族妖族的强者混入其中，我们结伴一起，也多一分保障，不是吗？”
        　　杨叶心中一喜，他要的就是对方这句话。表面不动声色，道：“结伴当然可以，我可没自负到认为自己无敌了。只是陆兄，我们如今被困这天武城，如何才出的去？”
        　　陆河看向司空冥，后者嘿嘿一笑道：“这个简单，因为这天武城的城主是我的舅舅。让他为我们破例一次，应该不难，反正他的目标只是杨叶。”
        　　杨叶心中最后一块石头落了下去，道：“既然如此，那我们现在就起程吧。去晚了，我们恐怕只能去捡漏了！”
        　　“我也要去！”
        　　这时，陆剑瑶突然道。


        第509章 出城，追杀。
        　　“你们要出城？”
        　　城主府中，夏英候看着眼前的杨叶等人，问道。
        　　司空冥点了点头，道：“舅舅，我们已经想明白了。在这里寻找那杨叶，完全是浪费时间，有这时间，还不如结伴去好好历练一番，说不定还有些奇遇呢。而且就算我们找到杨叶又如何？这天武城强者那么多，又有尊者境强者，找到了，也不一定是我们的。”
        　　夏英候沉默了一会，然后摇了摇头道：“你们不能出城！”
        　　“为什么？”司空冥不解问道。
        　　夏英候道：“现在是关键时刻，万一让杨叶蒙混过关，你舅舅我脑袋就要掉了，知不知道？再者，现在城中许多人都想出城，如果我开启一处城门放你们出去，那会引起众怒的。天武城这地方的居民都是些匹夫，天知道他们会做出什么事来！”
        　　司空冥还想说什么，杨叶却是对他摇了摇头，然后拿出了一沓符箓与一百多枚极品能量石放在了一旁的桌子上，道：“夏城主，我们知道你的困难，但是也请你体谅下我们，我们都是玄者，需要不断历练来提高自己。在说，夏城主你的目标只是杨叶而已，把我们留在这里，一点用也没，你说呢？”
        　　夏英候扫了一眼桌上的符箓，眼角微微一抽，然后重新打量了下杨叶，道：“中域的一些符纹大师我也认识一些，不知阁下的师尊是？”
        　　“抱歉，老实说，这次我出来是瞒着师尊出来的，因为他不想让我卷入这些乱七八糟的事，只想让我安安心心制作符箓。但是制作符箓实在太枯燥太乏味了，没办法，我只能溜出来了！”杨叶道。
        　　夏英候笑道：“原来如此。其实，放你们出城也没什么，只是你们或许不知道，后面的城市都已经开启了戒备阶段，你们出了我这里，到了后面依然会被拦下来的。”
        　　“为了一个杨叶，鼎汉帝国居然搞这么大的动静？”陆河皱眉道。
        　　夏英候道：“我也很好奇，不过是一个杨叶而已，实力就算在逆天，也不可能让帝国弄的如此大的动静才是。不过这些不是我们该操心的，我们要做的，就是做好上面安排的事情就可以了。现在，你们还要出城吗？”
        　　杨叶沉吟了会，道：“不知夏城主可以什么办法让我们减去后面那些麻烦？当然，不会让夏城主白出力的！”
        　　夏英候心中一喜，心道符纹师果然都是一些出手阔绰的家伙。故作为难了一下，夏英候这才拿出了一张地图悬浮在空中，道：“我想你们几人应该是想去圣者遗迹吧？其实去圣者遗迹，可以不经过鼎汉帝国的地盘，还有一条捷径。你们看这里，出了城后，你们向南北方向走，经过‘沼泽地’然后翻越‘撼天山’最后走过‘亡者沙漠’你们就到蛮荒之地了！”
        　　听到夏英候的话，一旁的陆河三人眉头皱了起来。司空冥有些怒道：“舅舅，你是不是想让我们去送死？沼泽地，那是食人鳄族居住的地方啊，每一条成年的食人鳄，都相当于一名尊者境强者啊！还有，撼天山，那里居住的都是些什么家伙你不会不知道吧？那些家伙都是些疯子啊，见人就杀的啊！这两个地方我就不说了，但是亡者沙漠，舅舅，你真想害死你外甥啊？”
        　　夏英候瞪了一眼司空冥，道：“那你小子想怎么样？你舅舅我只是一个城主，又不是什么大人物，没办法让你从帝国到达蛮荒之地。如果你们不想走这条路，那就只能等帝国取消戒备的命令了。不过依我看，没有找出杨叶之前，恐怕是不会取消的。反正走不走看你们自己的。”说着，夏英候将桌子上的符箓与极品能量石收了起来。
        　　杨叶沉默了，他倒不是怕那什么沼泽地还有亡者沙漠，只是他对这些地方都不熟悉，贸然说话，极有可能会被引起怀疑。再者，他如果一下子救答应走这夏英候说的路，未免表现的太过心急了些，没办法，他只能沉默了。
        　　“我们难道不可以飞过这些地方吗？”这时，陆剑瑶突然道。
        　　司空冥摇了摇头，道：“你想的太简单了！”说完，看向杨叶，道：“叶兄，你应该也知道这些地方的凶险，我们从这里过，很有可能没到蛮荒之地就死了！”
        　　“司空兄，我想问一下，以前有灵者境强者穿过这些地方吗？”杨叶问道。
        　　司空冥一愣，在他身旁的陆河接话道：“别的宗门我不知道，我无极宗就有人去这些地方历练过，还有我宗门的一些任务，也是需要在这些地方完成。而许多完成这些任务的师兄，都是灵者境。当然，也有许多人死在了这些地方！”
        　　杨叶点了点头，道：“既然他们可以，那我们为什么不可以？恕我直言，人，只有不断挑战自己认为不可能的事，才能够不断突破自己，提升自己。在说，这些地方在凶险，我想也不可能比圣者遗迹还要凶险吧？”
        　　陆河摇头一笑，道：“叶兄，你去做符纹师真的有些可惜了。如果你能够专营武道一途，说不定我中域也能够出现一个剑皇或者武神了！也罢，就与叶兄一起闯一闯！”
        　　杨叶看向一旁的莫轻月与司空冥，莫轻月倒是没有犹豫，当下点了点头，表示愿意走这条路。司空冥犹豫了一下，也点了点头。
        　　杨叶点了点头，拿过地图，又给了五十枚极品能量石给夏英候，然后道：“出城之事，就劳烦夏城主了！”
        　　夏英候收起极品能量石，笑道：“小事一桩！”
        　　……
        　　夜晚，明月当空。
        　　在夏英候的安排下，杨叶既然悄悄出了城门，没有惊动任何人。
        　　看着面前的天武城，杨叶心中一声冷笑，这里面的人可都是要杀他的啊。他当然不会去找这些人报仇，没有任何意义，因为这些人也不过是些被罗俊利用的蠢货罢了。杀光这些人，对他没有丝毫好处，也伤不到罗俊的根本！
        　　以前，杨叶是不相信宿敌的，但是他现在信了。他与罗俊同时出现在一个时代，就注定了他没是宿敌，因为，他们谁也不可能臣服谁，而两人又都是冠绝天下的绝世天才。俗话说的好，一山不容二虎，他们注定只有一个人能活！
        　　……
        　　在杨叶等人离开天武城大约一个时辰后，柳畅源与一名魁梧男子来到了天武城。
        　　“谛，可寻到那杨叶？”柳畅源问道。
        　　魁梧男子沉默了一会，然后伏在了地上，那有些奇特的鼻子抵在了地面上，然后轻轻嗅了嗅。半晌，魁梧男子起身，然后道：“城里没有他的气息，他应该不在城中！”
        　　柳畅源脸色一沉，这时魁梧男子又道：“不过城中有他留下的气息，这说明，他在城中待过。”说着，魁梧男子朝北边一指，道：“他应该是从那里走的，那里一路，有他残留的气息！”
        　　“走！”
        　　柳畅源身形一动，消失在原地，魁梧男子连忙跟了上去！
        　　在柳畅源走后，一名身穿紫色盔甲，蒙着脸的女子来到了天武城，然后直奔城主府。
        　　“不知特使驾到，有失远迎，还望特使见谅！”夏英候对着眼前的紫色盔甲女子微微一礼，有些谦恭道。虽然他与眼前女子都是尊者境，但是他有自知自明，那就是他绝对不是对方的对手，因为对方是鼎汉帝国皇宫的禁军，也就是当今天子的心腹。
        　　禁军，只效忠皇帝，这是一支人皇都忌惮，并且无法掌握的军队。
        　　蒙面女子道：“夏城主不必多礼，我来是告诉夏城主，杨叶已经不在天武城。”
        　　“什么！”夏英候一惊，道：“绝不肯能，我已经下令封锁了整个天武城，就是一只蚊子都别想飞出去，杨叶怎么可能逃出去！”
        　　蒙面女子道：“我不是来跟夏城主你争辩的。从现在起，天武城所有军队归我掌管。两件事，第一：通知天武城内所有人，就说杨叶已经出天武城；第二：召集所有天武城中的灵者境五品以上的玄者到北城门集合，一刻钟内，不到者，杀无赦！”
        　　说完，蒙面女子转身就走，走到了门口时，她又停了下来，道：“包括夏城主你！”
        　　……
        　　沼泽地。
        　　沼泽地，顾名思义，是一片沼泽。这片沼泽很大，比天武城还要大上至少五倍。其中有许多食人鳄，成年的食人鳄，相当于人类的尊者境强者，而在这片沼泽区域内，成年的食人鳄，拒不完全统计，至少有五十条以上！
        　　五十名尊者境强者！
        　　当听到这个数量时，杨叶也是吓了一跳，不过还好，这些食人鳄不是群居动物，特别是成年的食人鳄，它们都有着自己的地盘，也就是说，它们是分开的。只要是分开的，要对付就好办多了。
        　　但是有一个问题摆在几人面前，那就是怎么过这片沼泽？走？沼泽地虽然是沼泽，但是也不完全都是沼泽，也有许多路，但问题是从这些地方走，很有可能遭到无数食人鳄围攻。以他们几人的实力，实在没信心一路打到底；飞？你能飞多久？如果飞到途中没了玄气，然后落在一片沼泽中……
        　　“走！”
        　　在沉默一会后，杨叶决定了。用飞的，如果用九幽剑羽，他倒是可以，但问题是能用吗？那已经成为他的独有标志！不用九幽剑羽，光靠玄气羽翼，老实说，他也没把握能够飞过这片沼泽，因为太远了！而且旁边还有陆剑瑶等人，他不行，陆剑瑶等人就更不行了！
        　　听到杨叶的话，陆剑瑶有些兴奋，跃跃欲试，反正有杨叶在，她觉得在多食人鳄也没关系。而一旁的陆河等人则是嘴角一抽，真要打过去……心里着实没底啊！
        　　几人刚进入沼泽地，杨叶却是突然停下了脚步，霍然转身看向了天边远处。沉默了一会，杨叶道：“你们先走，我有点事要处理一下，处理完了，我会追上你们的！”


        第510章 战战！
        　　几人一愣，陆河道：“叶兄，你不与我们一起走？”如果眼前这叶阳不与他们一起走的话，陆河是没有信心能够走过这沼泽地的。
        　　杨叶沉默了会，然后道：“老实说，我师门可能派人来抓我回去了。你们若在这里，他们肯定会迁怒你们。我一个人在这里，事情或许还有转寰余地，如果实在不行，以我的实力，逃还是可以的。”
        　　陆河等人明白了，以叶阳的实力，打不过自己师门的人，逃还是没问题，但是他们在这里，他们又没人家的实力……简单点说就是拖后腿！虽然这有点打击人，但是没办法，这就是现实。而且眼前这叶兄已经很给他们面子了！
        　　只是三人有些好奇，这叶阳的师门究竟是什么来历？
        　　不过，人家明显不想让他们知道，而且他们也不想卷入别人的师门的事情里。想到这，陆河道：“叶兄保重！”
        　　说完，与司空冥还有莫轻月转身离去，只是莫轻月在转身离去时，目光在杨叶身上停顿了几息。
        　　“你也走！”杨叶看着眼前的陆剑瑶道，语气不容置疑。
        　　“来追杀你的人，很强？”陆剑瑶问道。
        　　杨叶点了点头，道：“除了百花宫那几个尊者境九品的强者，来人是我见过尊者境强者之中最强的。即使相隔数百里，我也能感受到他身上那股凌厉的强者气息。你留下来，对我没有丝毫帮助，跟上陆河他们，有他们在，你可以安全的达到蛮荒之地。”
        　　“你会赢的，对不？”陆剑瑶直视杨叶。
        　　杨叶道：“赢不敢保证，反正不会死！”
        　　陆剑瑶“噗嗤”一笑，道：“我知道，打不过就跑嘛！我在前面等你！”说完，转身离去。
        　　陆剑瑶离开后，杨叶脱下了斗篷，换回了原来的衣服。既然对方已经追上来了，那就代表他的身份已经暴露，在隐藏，也就没意思了。只是他很好奇，来人怎么会识破他身份，并且还知道他的行踪的？
        　　“轰！”
        　　两个人影落在了杨叶的不远处。
        　　柳畅源打量了下杨叶，道：“你就是杨叶？”
        　　杨叶点了点头。
        　　柳畅源长枪对着杨叶隔空一点，一道凌厉的枪影惯射而出，瞬间至杨叶的面前，迅猛无比。杨叶脸色不变，右拳猛地轰出，与那道枪影撞在了一起，“澎”的一声，枪影被轰散。
        　　见状，柳畅源咧嘴一笑，道：“不愧为剑皇，凭你这一击，我就知道，我没白来找你。虽然我很想等你成为尊者境玄者后在来杀你，因为那样会更刺激。但是可惜，师门有命，不敢不从，不过你放心，作为对‘剑皇’这个称呼的敬意，待会我会让你死的体面一些。”
        　　杨叶道：“我很好奇，你究竟是怎么发现我的？”
        　　柳畅源嘿嘿一笑，然后指了指身旁的大汉，道：“他乃妖兽，乃上古神兽‘听啼’的后裔，只要是被他闻过后的人，他终生不会忘记。而他的天赋神通名‘万里追踪’只要闻过对方的气息，并且只要对方站在大地上，他就可以在方圆千里的范围内准确的搜到对方！为了杀你，我上霄宗不仅将我从妖域召唤了回来，还将他派出来，不得不说，你就算是也该觉得荣耀了！”
        　　杨叶看了大汉一眼，然后点了点头，道：“没有疑问了，现在，你是一个人上，还是你们两个一起上？”
        　　“哈哈……”柳畅源疯狂的笑了起来，笑了片刻，道：“我刚来中域就听说你很狂，没想到你比我想的还狂。一起上？杨叶，你真以为你是当年剑宗祖师吗？现在我就让你看看，什么叫人外有人，天外有天！”
        　　语落，柳畅源陡然消失在了原地，再次出现时，已经在杨叶的面前，而一柄泛着寒芒的枪剑却是已经来到了杨叶的眉心之前的几公分处，从柳畅源开始动手的那一刻，到现在枪尖来到杨叶眉心前，时间还不到半息！
        　　“铛！”
        　　一柄浑身泛着冰冷寒光的剑挡在了枪尖处，一枪一剑猛地剧烈一颤。下一刻，银枪猛地一旋，一股凌厉的枪芒喷涌而出，而寒剑身体此时也是微微一颤，一股凌厉的剑意与寒芒倾泻而出，与那股枪芒撞在了一起。
        　　“轰！”
        　　一股冲击波自一枪一剑中间猛地扩散开来，柳畅源朝后退了十几步，杨叶也是退了十几步。
        　　柳畅源满脸兴奋之色，道：“不愧是剑皇，带劲，再来！”
        　　话还未说完，柳畅源人就已经来到了杨叶的面前，杨叶正准备出剑，而这时，柳畅源却是嘿嘿一笑，然后身体猛地一颤，接着，只是一眨眼，杨叶周围就已经出现了无数个“柳畅源”杨叶眉头微微一皱，但是嘴角却是透着冷笑。
        　　这并不是什么身法，只是柳畅源的速度太快而造成的残影！剑心通明的他，就是闭上眼也知道哪个是柳畅源的真身。但是杨叶没有轻视之心，因为对方的这种速度，远比某些身法玄技还要恐怖，这是纯粹的速度，就算他知道对方的真身，但也没把握能够击杀对方，因为速度太快了！
        　　就在柳畅源的枪尖快刺在杨叶喉咙时，一柄剑又准确无误的挡在了他的枪尖前。“铛”的一声，长枪与枪尖发出一道响亮的金铁交戈声。两人被对方的巨大力量震的在次各自朝后连退了十几步。
        　　剑心通明！
        　　柳畅源双眼微眯，眼中第一次有了凝重之色，也是第一次觉得，眼前这位剑皇似乎不像他想的那么弱！不过没关系，这样才有意思，他还没认真呢！
        　　就在柳畅源准备再次动手时，一队人马自远处赶来，不到一会，一队人马就来到了两人一旁，柳畅源脸色一沉，而杨叶则眉头一皱。因为来的这队人马有三百多人，而且每一人都是灵者境五品以上，其中还有四名尊者境强者！
        　　如果这些人出手，他会毫不犹豫的转身就跑！
        　　“这就是你所说的单挑？”杨叶看着柳畅源，脸上毫不掩饰着讥讽与不屑。
        　　柳畅源冷哼了一声，转身看向了紫色盔甲女子，道：“你们是何人！”
        　　“皇家禁卫军，奉命捉拿杨叶！”紫色女子声音不带丝毫情感。
        　　“他是我的！”柳畅源沉声道。
        　　“他是帝国要捉拿的人，闲杂人等若是要干扰，格杀勿论！”女子眼中露出了杀意。
        　　“帝国？”柳畅源嘿嘿一笑，道：“我上霄宗什么时候需要听你鼎汉帝国的话了？小娘皮，你在不滚，信不信我将你留在这里？”
        　　一旁，杨叶顿时露出了玩味的笑容，他当然不会跑，现在跑的话，这两波人绝对会暂时放下双方之间的矛盾，然后一起将矛头对上他，他可没那么傻！不过他也没光顾着看好戏，九幽剑羽已经出现在他身后，蓝色剑匣也背在了身上，与此同时，超品能量石已经在怀中准备好，神行符以及各种符箓也拍在了身上！
        　　只要情况不妙，他能够在最短时间内发动攻击或者逃跑！
        　　“杀！”
        　　蒙面女子身形一动，掠向了柳畅源，在其身后的众人愣了愣，然后连忙祭出了自己的武器，开始对着柳畅源二人出手。
        　　柳畅源眼皮一跳，他没想到眼前这女人竟然真的说打就打，如果是单打独斗，他当然不怕，但问题是现在人家一群人啊，灵者境强者，四名尊者境强者，这种阵容……真他妈太不讲江湖道义了！
        　　“喂，女人，有本事单打独斗啊，你群殴算什么本事……”柳畅源与他身旁的大汉边抵挡，边喊道。
        　　白痴！
        　　一旁，杨叶摇了摇头，单打独斗？人家又不是白痴，凭什么跟你单打独斗？虽然眼前这持枪男子人蠢了一点，但是实力却是很强啊。以一人之力，竟然能够在众人围攻之中而不败，虽然明显处于下风，但是还是游刃有余。
        　　可以说，眼前这持枪男子是杨叶见过的尊者境强者之中，最妖孽的一个。甚至，杨叶觉得，当初百花宫那名尊者境九品的强者恐怕也不一定能够战胜眼前这持枪的家伙。
        　　还有两个人也吸引了杨叶的注意，那就是那大汉与蒙面女子，大汉实力也是极为强悍，竟然完全放弃防御的打，一身肉身实力恐怖比自己也差不了多少。如果这两人一起出手，杨叶想了想，他觉得还是逃为妙；而那蒙面女子也是极为强悍，也是用长枪，枪法极为凌厉，好几次刺在那大汉身上，大汉便是疼的咧嘴，以至于大汉最后不敢在用肉身去硬憾女子的枪！
        　　杨叶就静静的看着，时不时的摇摇头，或者点点头，而上霄宗两人与那鼎汉帝国的人则是越打越来劲……
        　　杨叶当然不会就这样在一旁看着，剑匣内的四柄剑已经蓄势待发，他在仔细的观察，在等待一个机会。他的目标是持枪男子与那蒙面女子，只要两人谁受伤，或者露出大一点的破绽，他就会毫不犹豫的出手击杀对方，然后转身溜之大吉！
        　　大约过了半刻钟，杨叶眼皮突然一跳，接着四柄剑光在九重剑意的加持下，悄无声息的冲出了蓝色剑匣，然后以极快的速度朝人群中射了过去……


        第511章 死不瞑目！
        　　四柄剑的目标是上霄宗的持枪男子，因为在蒙面女子与另外两名尊者境围攻下，持枪男子有些力不从心，露出了大大的破绽。见此机会，杨叶当然不会犹豫，立即发起了攻击。
        　　柳畅源一枪挡开蒙面女子的攻击，正准备回攻，突然，一股危机陡然自他内心深处爆发开来，长年的生死战斗，让得他做出了本能的反应。柳畅源立即放弃了回攻蒙面女子，长枪对着右侧猛地就是一劈。
        　　“铛！”
        　　一柄高速旋转的剑出现在了银枪面前，与银枪激烈地撞在了一起。
        　　柳畅源右臂剧烈一麻，眼露骇色，因为他的银枪竟然龟裂开来。要知道，他这枪可是天阶上品啊，就连妖域的一些强悍的妖兽都无法破坏他这柄银枪的，但是他没想到，在人类世界，他的枪竟然被一名灵者境的玄者给破坏了！
        　　那股危机并没有散去，相反，反而更加强烈了。柳畅源几乎没有犹豫，握着长枪对着他面前的虚空猛地就是一挑，“嗤”的一声，空气被撕裂，出现了一道空气槽，却是没有击到任何东西。柳畅源微微一愣，下一刻，柳畅源脸色大变！
        　　“杨叶，你敢！”
        　　柳畅源一声怒喝，霍地转身，看向了一旁的停啼，目眦欲裂。此时，在啼的双手中，握着一柄泛着凌厉剑意的剑，啼的手已经被鲜血染红。除此之外，在啼的腹部，以及眉间还刺着一柄剑，两柄剑并没有没入啼的体内，只是刺开了啼的皮肤，不过从啼那苍白的脸上以及惊骇的目光中可以得知，他此时已经快坚持不住了！
        　　就在柳畅源想施以援手时，杨叶却是率先一步来到了啼的面前，在柳畅源那惊怒的目光中，杨叶冷然一笑，然后一剑刺在了啼的喉咙上，剑微微一顿，但是下一刻，长剑爆发出一道璀璨的剑芒，接着，“嗤”的一声，长剑自啼的喉咙一穿而过！
        　　一剑击杀啼，杨叶嘿嘿一笑，心念一动，四柄剑没入了他的剑匣内，接着杨叶右手一挥，啼的尸体收到了古鞘空间内。接着，没有丝毫的犹豫，杨叶背后九幽剑羽猛地一煽，一股冷冽的狂风陡然闪现而出，而杨叶已经消失在了原地。
        　　从杨叶发动偷袭，到啼身死，在到杨叶离开，杨叶一共只花了不到两息的时间。以至于到杨叶离开后，场中还有许多灵者境玄者都还没有回过神来。而一些回过神来的玄者则是惊骇的看着杨叶离去的方向，没有人比他们清楚那大汉的肉身强悍了，但是那杨叶却是轻而易举的就破开了他的防御……
        　　一股恐惧的情绪悄然的浮现在了许多人的心中！
        　　“啊……杨叶，你找死！”
        　　柳畅源一声怒吼，然后直接消失在了原地。杨叶在他面前杀了啼，对他来说，这是奇耻大辱。一名尊阶玄兽加上他，居然还被杨叶反杀，这要是传出去，他柳畅源一世英名毁矣！还有，那啼可是上霄宗一位太上长老的坐骥啊，他无法想象，他回上霄宗后会面临着那位太上长老怎样的怒火……
        　　“特使……我们现在还追吗？”夏英候恭敬道，先前的战斗，让得他知道他虽然与这女人都是尊者境，而且比对方还高一品，但是人家的实力绝对完爆他。
        　　蒙面女子沉默半晌，然后道：“你们所有人回去吧。”
        　　“为什么？”夏英候不解道。
        　　“除非你们所有人都是尊者境，不然人数在他面前没有任何意义，追上去，只是送死罢了！”蒙面女子说完，人已经消失在了原地。从先前的战斗来看，她知道，这南域来的剑皇的实力远在她想象之上，想要以人数来取胜，根本不可能，除非自己这一方的人都是尊者境！
        　　不然，没有人能够抵挡住他那神秘的剑匣！
        　　被鄙视了！
        　　场中众人相视了一眼，眼中却是没有丝毫怒色，相反，更多都是欣喜，因为他们不用去追杀那杨魔头了。去追杀这种强悍的魔头，就算身边有着几名尊者境强者，他们也着实没有丝毫的安全感与底气。
        　　他们很清楚，如果这蒙面女子执意带着他们去追杀的话，他们唯一的作用就算去当炮灰……不过还好，现在不用当炮灰了。
        　　命令所有人回天武城后，夏英候在原地，看着杨叶先前离去的方向，眼中带着一丝疑惑，他总感觉那杨叶好像在哪见过。
        　　只是究竟在哪呢？
        　　……
        　　杨叶没有选择朝陆河等人的方向跑，而是选择了另外一条路跑。先前，他的目标自始至终都是那妖兽“啼”因为只有杀了这头妖兽，他才能够化被动为主动。不然，有这头妖兽在，他的行踪会再次被对方牢牢掌握着，永远就只能被动的防御！
        　　所以，他必须杀了这头妖兽。而且，这头妖兽实力不错，又拥有天赋神通，拿来做剑奴在适合不过了。
        　　“杨叶，给我死来！”
        　　就在这时，杨叶身后突然传来了柳畅源惊怒的声音。
        　　杨叶停下了脚步，转身，看着满脸怒容的柳畅源，嘴角泛起一抹诡异笑容，手中，寒光剑微微一颤，随即，瞬空剑出现在了手中。
        　　“杨叶，你竟然偷袭，枉你还是剑皇，卑鄙无耻之极！”柳畅源手中的枪已经换了一柄，是一支通体黝黑的长枪，此时的长枪在柳畅源手中不断颤动着，足以显示此时的柳畅源有多怒。
        　　“卑鄙无耻？”杨叶嗤笑了一声，道：“你们是来干什么的？是来杀我的，而你们是什么境界？我又是什么境界？以尊者境的实力来杀我这个灵者境的玄者，你好意思说我卑鄙无耻。你要真是一条英雄好汉，你敢不敢等我成为尊者境在来找我？我知道，你肯定不敢的！”
        　　柳畅源还想说什么，杨叶却是摆了摆手，道：“别废话了，我知道你们这些宗门的德行，杀了小的来老的，杀了老的来多的。不过没关系，来多少，我就杀多少，我要看看，你们这些宗门的所谓天才到底有多少，够不够我杨叶杀！”
        　　语落，一道黑影自柳畅源的脚底地面冲了出来，黑影眨眼间便是来到了柳畅源的面前，一把匕首直刺柳畅源的喉咙！
        　　柳畅源脸色微变，他没想到这杨叶竟然还有帮手！身体刚准备侧身一闪，躲开这道匕首，而这时，两道声音突然在他身旁响起：“空间囚笼！”
        　　察觉到周围空间被凝固，柳畅源脸色大变，体内玄气猛地灌入长枪之中，长枪猛地一挥，扫在了空间壁垒上；而左手则紧握成拳，轰向了面前的匕首。
        　　“轰！”
        　　“澎！”
        　　空间壁垒被轰破，拳头挡住了匕首。而就在柳畅源松了一口气时，一根金色绳索悄无声息的缠在了他的面前，柳畅源惊骇，他怎么敢让这金色绳索缠住自己，这一看就是一件道器啊！正准备爆发自己的小宇宙，这时，一股凌厉至极的意念，如同山岳般压在了他身上……
        　　剑意，九重剑意！
        　　柳畅源气息一滞，而就是这一瞬，那金色绳索便是缠绕在了他身上。察觉到体内玄气沉寂下去，柳畅源面若死灰，还没来得及想如何脱身，一柄剑尖就已经抵在了他的眉心处。
        　　杨叶看着眼前的柳畅源，讥讽道：“没想到你这么弱，只是一个照面，你就败了。难道你上霄宗就没有人了吗？既然派你来！”
        　　“杨叶，你这是偷袭加以多欺少，而且还用道器，我不服！”柳畅源怒视着杨叶。
        　　“我不需要你服！”杨叶道：“之所以现在不杀你，只是想问你一个问题，你可以选择回答，或者不回答！你死后，你猜你上霄宗会派谁来杀我？一个，或者还是好几个？”
        　　“你怕了吗？”柳畅源冷笑道：“你以为我会告诉你吗？”脸上虽然硬气，但是他心中却是松了一口气，只要眼前这家伙有要求就好，因为这样，他就可以讨价还价！
        　　杨叶点了点头，道：“既然如此，那你，就死吧！”
        　　语落，剑尖直接没入柳畅源的眉心，柳畅源双眼圆睁，眼中满是不可置信，他到死都不信他自己就这样死了。他的实力还没发挥啊，他的枪技，他的底牌，还一个都没发挥过啊……而且自己只是想讨价还价，没真想不告诉你啊……
        　　死不瞑目……
        　　虽然杨叶有点想知道上霄宗还有什么天才，但是只是有点而已，反正不是很重要。因为不管对方派谁来，只要不是派皇者境，或者上霄宗全宗出动，他就无所畏惧。因为他现在就有几名尊者境强者剑奴！
        　　其实杨叶也想与对方来个公平的战斗，他也想利用对方来提升自己的实力，但是现在可不是时候，他没那个时间！而且一个弄不好，还会让对方逃走，这么极品的剑奴，逃走可不就太可惜了？要知道，如果对方直接逃跑，他是没有信心能够拦下对方的！
        　　还有一点，杨叶发现三名剑奴加上缚仙绳，实在是太犀利了。几乎没有尊者境强者能够逃脱这样的配合，特别是现在他剑意提升到第九重的情况下！
        　　摇了摇头，杨叶将柳畅源的尸体交给了剑灵，然后找了一个安静的地方等待剑奴出炉！


        第512章 皇者境强者！
        　　上霄宗。
        　　“柳畅源死了！”
        　　当上霄宗宗主玄宵子在上霄宗大殿中说出这句话时，整个大殿顿时寂静无声，所有上霄宗长老与弟子满脸不可思议的看着玄霄子。如果不是说这句话的是玄霄子，恐怕有人都忍不住出声质问或者质疑了！
        　　沉默半晌，一名长老沉声道：“宗主，柳畅源可是死在那杨叶手里？”
        　　玄霄子点了点头。
        　　“怎么可能……”这名长老不可置信道：“宗主，我并非怀疑你的话，只是以柳畅源的实力，怎么可能死在小小一个灵者境玄者手中？而且柳畅源身边可还有一个尊阶玄兽，难道有人在暗中相助杨叶？”
        　　玄霄子道：“柳畅源怎么死的，无人得知，但是玄功长老的坐骥怎么死的却是被许多人看见，大家想必都知道玄功长老坐骥的强悍与它的肉身防御。你们可能无法相信，那杨叶只是一剑就刺开了它的防御，用了不到一息的时间，就将‘啼’绝杀！”
        　　场中，所有人脸色一变！
        　　“诸位也许还不知道，此子已经是剑意九重！”玄霄子又抛出了一枚重弹！
        　　“厮！”
        　　众人倒吸了一口凉气，眼中已经不是震惊，而是震撼了！
        　　上霄子轻叹了一声，道：“不管我们承不承认，此时上霄宗内，应该说整个中域，同阶之中，恐怕已经没有人是此人的对手。如果他达到尊者境，恐怕皇者境不出，他就是无敌的。今天召集大家来，是想看看大家对他的态度！”
        　　“此子不能留，必须除去，不然未来是我上霄宗大敌！”一名长老沉声道。
        　　在这名长老身旁，一名中年人点了点头，赞同道：“元长老说的是，此子还是灵者境就已经如此妖孽，若是让他成长到尊者境，那还得了？而我上霄宗已经与其结仇，如果不趁现在除去他，未来我上霄宗必多一大敌！”
        　　闻言，有些长老顿时附和。
        　　“我觉得，我们应该忘记这件事！”说话的一是一名青年，青年名叫玄空，是上霄宗的真传弟子，当然，他还有个更重要的身份，那就是当今上霄宗宗主的孙子。
        　　听到玄空的话，许多人眉头一皱，有些不悦，不过看在玄霄子的面子上，都没有出声喝斥。
        　　玄霄子却是微微一笑，问道：“为什么？”
        　　玄空沉吟了会，道：“其实，我们已经被鼎汉帝国，应该说被罗俊利用了！”
        　　“继续说！”玄霄子眼中露出了一丝赞赏。
        　　玄空道：“诸位长老仔细想想，以鼎汉帝国的实力，就算不派出皇者境强者，要杀杨叶难道就真的这么难吗？杨叶实力在强，他能杀一名，两名，甚至十名尊者境强者，但是他能杀一百名，两百名尊者境强者吗？答案是不能！但是罗俊并没有这么做，而是发出了通缉令，开出了极为诱人的报酬，不仅如此，还对我们这些世家与宗门开出了令我们也心动的报酬，诸位仔细想想，这正常吗？”
        　　众人沉思。
        　　玄空又道：“他这么做，无非就是想利用杨叶，来消耗我们这些世家与宗门的实力。不得不说，他成功了，至少我们上霄宗为此损失了两名天才，而且还莫名其妙的与杨叶成为了敌人！”说到这，玄空顿了顿，道：“其实，大家应该都知道，杨叶这次的目的，是罗俊，而不是我们上霄宗，既然如此，那我们为什么要去成为罗俊手中的刀呢？”
        　　说完，玄空退到了一旁！
        　　闻言，场中许多长老看向玄空时，目光之中不觉露出了赞赏！
        　　“可杀了杨叶，我们可以得到罗俊所承诺的东西，未来打下南域，我们可以优先选择地方，这对我们来说，很重要！”有长老道。
        　　玄霄子摇了摇头，道：“确实是重要，也正因为重要，我们这些宗门才会上当。只是大家或许没有想过，这些承诺都只是承诺，未来是会有无数变数的，这承诺真的能够实现吗？总之，今后，我上霄宗弟子不得私自去寻杨叶，所有在外寻找杨叶的弟子全部回宗，违令者，逐出宗门！”
        　　就在这时，一名老者急冲冲的冲进了大殿，道：“宗主，玄功长老不见了。”
        　　闻言，玄霄子脸色一变，怒骂道：“这个蠢货，他当妖皇的话是在开玩笑吗？”语落，其直接消失在了大厅。
        　　……
        　　当剑灵出现在杨叶面前时，杨叶又多了两个剑奴。从现在起，他有了七个尊者境剑奴。除了派去保护陆婉儿那个，身上还有六个尊者境剑奴。而且杨叶惊喜的发现，他小漩涡内的莫轻语与牧君两人已经分别达到了灵者境八品与灵者境九品！
        　　这让杨叶有些汗颜，因为人家死了都比他修炼速度还快！
        　　尊者境的剑奴境界最高的也不过尊者境四品，这是剑灵有意压制的，因为在高，杨叶可能就控制不住了。虽然最高都只是尊者镜四品，但是杨叶相信，他这些尊者境剑奴，就算对上尊者境五品强者也不一定会输！
        　　有水分的尊者境强者，他可不会收，现在他身上的这些剑奴，都是一些没有什么水分的。只是不知道这些剑奴能不能成长到皇者境，如果能够成长到皇者而今，那这大陆，他杨叶还不是横着走？
        　　“真是令人期待啊！”
        　　杨叶嘿嘿一笑，用银鹰查了一下，顿时找到了陆河等人的所在地，只是几人的情况似乎有些不妙。就在杨叶准备动身时，突然，一股极其恐怖的气息自天边袭来，这股气息沿途所过之处，所有连空气都被碾压粉碎，甚至连空间都出现了裂缝！
        　　皇者境强者！
        　　只是一个气息，杨叶便是知道，来人绝对是皇者境强者！尊者境强者无论如何也不可能有这般威势！
        　　“究竟是哪方势力忍不住了，竟然出动了皇者境强者？”
        　　杨叶冷冷一笑，随即九重剑意疯狂涌出体外，抵抗着这股恐怖的气息，虽然抵挡住了，但是很吃力！
        　　很快，一名老者出现在了杨叶的面前。老者身穿蓝色长袍，头发有些白，但是双眼却是蕴含着凌厉的光芒，当然，更重要的是老者此时看向杨叶时，目光之中毫不掩饰着杀意。
        　　“我的坐骥‘啼’可是你杀？”老者出声问道。啼可以说是他的坐骥，但也可以说是他的朋友。在他还没成为皇者境时，他与啼就已经相识，虽然啼是妖兽，但这并不妨碍他们两人成为朋友。而且很多时候，如果没有啼，他早已经死了！
        　　这次让自己的坐骥出来配合柳畅源，他原本以为是万无一失的，毕竟柳畅源的实力他还是清楚的，虽然有些自大，但是对付一个灵者境应该没问题的，而且还有啼帮助。但是他没想到，柳畅源与啼都死了！
        　　柳畅源死就死了，他是无所谓，反正不是他的弟子。但是啼死了，而且连尸体都没有留下，一想到自己的朋友被杨叶破腹取丹，他就想毁灭世界！
        　　杨叶点了点头，很老实道：“确实是我杀的！”虽然此时他脸上很平静，但是心中却是有些忐忑。已经有皇者境强者对他出手，那这妖皇怎么还不出现呢？在不出现，自己可能就要交代在这里了啊！
        　　“那你就给我死来吧！”
        　　听到杨叶的话，老者右掌对着杨叶猛地一抓，一只巨爪凭空出现在了杨叶的头顶，杨叶没有抵挡，也抵挡不了。皇者境强者，不是他能够对抗的！
        　　就在那只爪子要抓到杨叶脑袋时，周围空间陡然凝固了起来。感受到周围的空间出现异样，杨叶顿时松了一口气，还好这妖皇关键时刻来了。同时也暗暗庆幸，还好是妖皇，换做其它皇者境强者，恐怕根本不可能远在妖域就能够出手保护自己！
        　　只是杨叶好奇的是这妖皇怎么知道自己遇到了危险呢？
        　　老者脸色变了。他知道，那位妖皇来了！接着，老者脸色有些难看了，他没想到这位远在妖域的妖皇真的竟然随时在注意眼前这位人类灵者境蝼蚁！
        　　妖皇还没有出现在这里，而对方却是能够隔着一个界域的距离，施展出了空间神通……老者知道，他远不是对方的对手！如果现在他转身就走，回到上霄宗，妖皇奈何不得他，只是就这样离去，他实在有些不甘心啊！
        　　犹豫一瞬，老者脸庞上涌现一抹狰狞，右手再次对着杨叶猛地一拍，手掌说过之处，空间瞬间坍塌，而囚住杨叶所在地的那片空间也在这一掌之下，呈现出了无数道裂缝。
        　　杨叶眼皮一跳，这老家伙是不杀自己不罢休啊！
        　　一掌没有拍碎囚住杨叶的空间壁垒，老者脸庞一抽，眼中闪过一抹狠色，双手对着杨叶所在的位置猛地一握，一股强大的神秘力量喷涌而出。这股强大的力量轰在杨叶周围的空间壁垒上时，微微沉寂，接着“轰”的一声，杨叶所处的空间轰然破碎。
        　　随即，在老者那得意的笑容中，杨叶的身影逐渐消失在一股黑色空间漩涡之中……


        第513章 皇者境强者陨落！
        　　就在老者准备离去时，突然，那逐渐吞噬杨叶的黑色漩涡突然静止了。接着，在老者震惊的目光中，一名身穿黄袍的中年男子自那黑色漩涡中缓缓走了出来，在中年男子手上，是脸色有些苍白的杨叶。
        　　妖皇！
        　　老者眼瞳一缩，没有丝毫犹豫，转身就准备逃。他没有选择撕裂空间，因为在妖皇面前撕裂空间，那会让他死的更快！
        　　“逃？”
        　　妖皇一声冷哼，右手对着那已经在千丈外的老者猛地一握，老者身形顿时停顿了下来，在他的周围，空间层层叠叠的扭曲。老者惊骇欲绝，那强大神秘的空间力量，让得他竟然无法抵抗，此时此刻，他才知道这位名震大陆的妖皇的实力究竟有多恐怖！
        　　“妖皇且住手！”
        　　就在这时，玄霄子焦急的声音在场中响起，人却在千里之外。
        　　“住手？”
        　　妖皇冷哼一声，右手猛地一紧，“轰”的一声，那囚住老者的空间顿时爆裂开来，老者却是还没有死，不过也快差不多了。只见妖皇右手一拉一伸，一道恐怖的空间裂缝出现在了老者身后，妖皇猛地一推，一声尖叫，老者直接被推入空间裂缝之中。
        　　妖皇右手猛地一划，那道裂缝顿时愈合，空间裂缝，黑洞漩涡，老者，什么都没有了。
        　　看着这一幕，杨叶心中仿佛有什么要喷涌而出。什么叫实力？这就是实力！
        　　这时，玄霄子出现在了妖皇面前不远处。扫了一眼周围，玄霄子双眼顿时红了。他知道，玄功长老已经神魂俱灭了。一名皇者境强者啊！这不是尊者境，而是皇者境强者啊！就算是上霄宗也损失不起的啊！
        　　玄霄子看向妖皇，森然道：“妖皇，未免太过了吧？这可是人类世界！”
        　　妖皇道：“我知道是人类世界。玄霄子，我曾言，这杨叶乃我妖族的人，三族之约，对他有效。但是你上霄宗却是依旧派皇者境强者对他出手，既然是你们先破坏三族之约，那我出手有什么不对？好了，不废话了。玄霄子你若是想要替你宗门的长老报仇，那就尽管出手吧，我倒想看看，几百年过去了，你是否还如当年那般不堪一击！”
        　　玄霄子脸庞一抽，眼中蕴含着怒火，但是却没有敢出手。在这片大陆，只有几人是眼前这位妖皇的对手，着几人不包括他。他非常清楚，如果他敢出手，那妖皇会毫不犹豫斩杀他，因为对方有了借口！
        　　玄霄子深深的看了一眼妖皇，最后又看了一眼杨叶，然后身形一闪，消失在了原地。
        　　妖皇转身打量了一下杨叶，眼中有着震惊之色，道：“剑意九重，你竟然达到了剑意九重！”他心中是震惊的，要知道，杨叶不就前才剑意八重而已啊！而现在，竟然就已经是剑意九重了。这般剑道天赋，未免太过恐怖了一些！
        　　“侥幸！”杨叶难得谦虚了一次。
        　　妖皇摇了摇头，道：“你比我想象中还要妖孽，只是你的境界太低了。以你现在这个境界，在这中域，还是很有危险的。”说着，妖皇拿出了一枚晶莹剔透的果子递到杨叶的面前，道：“此果名灵源果，对人类灵者境玄者有很大的用处，你服下，我助你一次！”
        　　“这个可以提升境界？”杨叶问道。
        　　妖皇点了点头，道：“你无须担心会有什么后遗症，你的基础很扎实，玄气也很凝实。别说现在提升几品境界，就算是提升到尊者境也是可以的。不过没必要，提升到尊者境，会让你心性跟不上，得不偿失！”
        　　闻言，杨叶不在迟疑，拿下果子直接吞了下去。顿时，他体内玄气疯狂涌动了起来，玄气似乎被刺激了一般，疯狂朝着他全身经脉涌去。杨叶连忙盘坐在地，引导玄气。
        　　看着眼前的杨叶，妖皇眼中露出了赞赏之色。这是一个实力为尊的世界，如果杨叶没有潜力，他当初会毫不犹豫杀了杨叶，因为他不想自己女儿跟着一个人类，还是一个没有实力的人类。但是还好，眼前这杨叶虽然现在没有实力，但是杨叶有潜力！
        　　也正是看到了杨叶的潜力，他才出面维护杨叶。当然，他知道，就算他不出面，杨叶也不会有事的。对于那位守墓老人，别说别人，就算是他都相当忌惮的！虽然没有交过手，但是他很清楚，对方的实力绝对不弱他！
        　　杨叶是他的弟子，他就不信，杨叶真正遇到了生死危机，这位老人不会出手！
        　　就是这么现实，人若是没有价值，谁会看上你？别说外人，恐怕自己亲人都看不上。
        　　随着时间一点一点过去，杨叶周围空间的灵气波动越来越强烈，到最后，杨叶如同成为了一个漩涡，无数灵气疯狂朝着他涌去。这些灵气进入杨叶体内后，杨叶连忙压缩炼化，一开始还好，但是最后，外面灵气越来越多涌入他体内，而他体内那枚灵源果也在不断爆发灵气，这让他有些吃力了！
        　　不过还好，关键时刻，妖皇出手了。妖皇手掌放在了杨叶头顶，然后一股能量缓缓渗透进杨叶体内。妖皇做的是帮助压缩杨叶体内的玄气，让那些玄气在凝实一些，更精粹一些！
        　　就这样，一个时辰过去了。
        　　杨叶缓缓睁开双眼，眼中有着浓浓的兴奋之色。
        　　灵者境七品！
        　　杨叶没想到，这次他竟然一次性提升了三品，达到了灵者境七品！以他现在的玄气凝实度与存储度来看，瞬空剑，他至少可以一次挥六剑，而且还不会玄气枯竭！实力提升的感觉，让得杨叶忍不住想大笑！
        　　“你的基础很扎实，体内的玄气也非常凝实，其实现在你提升到玄者境九品也是可以的，但是这样会让你玄气有些虚浮，而且你的心性恐怕也会有缺陷。所以，只能将你实力提升到灵者境七品，这个境界，不会对你有任何影响！”妖皇道。
        　　“谢谢前辈！”杨叶真诚道，如果没有妖皇帮忙他压缩玄气，他不可能，也不敢一次提升三品的！基础不稳，现在或许不会有什么，但是到最后，那可是致命的！
        　　妖皇轻笑了笑，道：“先前我已经将你境界气息掩盖，以后除非是皇者境强者，否则其他人无法看破你的境界。我还那句话，如果人类世界混不下去了，就来妖域吧！以你的实力，就算在妖域，也是能够横着走的！”
        　　杨叶笑着摇了摇头，然后道：“前辈，小家伙现在怎么样了？”
        　　“紫儿还在接受传承，不过也快差不多了。”妖皇道：“不过我不会让她来人类世界了，你应该知道，以她的身份若是来人类世界，会有多少人会打她的主意。而且你这家伙本身就是举世皆敌，让她跟在你身边，实在难以让我放心！”
        　　杨叶苦笑了笑，道：“我原本还想见她呢！”
        　　“会有机会的！”妖皇笑道：“你现在要做的是尽快提升自己的实力，并且阻止罗俊获得那圣者遗迹传承与乾坤图。如果他获得传承，或者得到乾坤图，对你南域来说，绝对是灭顶之灾。不多说了，我在待下去，许多老怪物恐怕就坐不住了。我在你身上留了一丝药力，若是遇到皇者境强者对你出手，我会在第一时间赶到的！”
        　　说完，妖皇所处的空间一阵扭曲，随即妖皇消失在了杨叶的面前。
        　　“尊者境！”
        　　杨叶嘿嘿一笑，正准备走，突然，他眉头一皱，道：“这女人，怎么找到我的！”说完，杨叶身形几个闪烁，消失在了原地。
        　　另一边，疾奔的蒙面女子突然停了下来，然后看向了她不远处的一片密林，道：“出来吧，我们或许可以谈谈！”
        　　一棵树背后，杨叶眉头一皱，他知道，对方发现了他。他很好奇，对方怎么发现他的？带着疑惑，杨叶出现在了蒙面女子面前，道：“谈谈？鼎汉帝国与我之间，还有什么可谈？我很好奇！”
        　　“不是鼎汉帝国，而是三皇子！”蒙面女子道。
        　　“三皇子？”
        　　蒙面女子点了点头，道：“当今圣上有无数皇子，三皇子是其中一个。”
        　　杨叶道：“当今鼎汉帝国，好像做主的是罗俊与你们鼎汉帝国的皇帝吧？”
        　　“正是因为这样，我们才需要谈谈！”蒙面女子道。
        　　杨叶道：“我大概明白你那三皇子的心思，无非是不服罗俊，想要造反罢了。然后你们想利用我，对吗？”
        　　蒙面女子道：“罗俊获得人皇传承后，所谓皇储之争，已经没有了任何意义。所有人都选择了罗俊，包括当今圣上，他也不得不选择罗俊。但是这对鼎汉帝国许多皇子来说，是不公平的。既然有不公平，就会有反抗！敌人的敌人就是朋友，杨叶，你若与三皇子合作，是双赢！”
        　　“哦？”杨叶轻笑了一声，道：“我有些兴趣了，我很好奇，你那个三皇子能够给我什么！而我又需要付出什么！”
        　　蒙面女子缓缓揭开了自己的面纱，面纱下，是一张绝世容颜，道：“听说阁下很喜欢美人，我想，我还是有几分姿色的。三皇子说了，如果阁下答应合作，我就是你的！”
        　　“草！”
        　　杨叶忍不住爆了一句粗。好色的名声，到底是谁传的？


        第514章 交易？
        　　女人很美，在杨叶认识的女人中，她至少可以排进前五。
        　　杨叶道：“我承认，你很美，男人看了应该都会动心，至少身体上肯定会动心的。不过，我对别人用过的东西没用兴趣。而且，你们竟然用美色来诱惑我，这简直是在侮辱我的智商，我是那种人吗？废话不多说了，如果你就是你那主子的所谓诚意，那我们之间就没有在继续废话的必要了。”
        　　“你就这么有把握留下我？”女子声音很平静，似乎一点也不在意杨叶的话。
        　　“你要不要试试？”杨叶道。
        　　女子沉默半晌，然后道：“西域在罗俊手下征西大将军霍都的征伐下，如果不出意外，这个月，西域就会落入罗俊的掌控中。那时，他将获得王道气运加身，手持人皇剑，尊者境强者在他面前如蝼蚁。如果乾坤图在落入他手中，没有人在能阻止他成为人族之王。”
        　　杨叶看着女子，等对方继续说。
        　　女子继续道：“我们有人已经在蛮荒之地，但是以我们的人的实力，根本无法与罗俊抗衡。因为此时的罗俊身旁，有五名尊者境九品，十名尊者境五品强者。这十五名尊者境强者没有丝毫的水分，不是从尸体堆爬出来的，就是在帝国残酷的训练下培养出来的。”
        　　“你想说什么！”杨叶道。
        　　女子道：“你就算达到蛮荒之地，但是在罗俊这么多强者面前，恐怕能做的也只是逃命。我们只有合作，一起合作，才能够抗衡罗俊，也只有合作，因为现在，单凭任何一方的势力，都已经无法与罗俊抗衡！”
        　　杨叶看了女子一眼，道：“我的本意，你们想必也清楚，那就是阻止罗俊获得乾坤图。也就是说，就算我们双方不合作，我们的目的也是一致的。也就是说，你们来找我合作，恐怕不仅仅是你表面说的这点吧。我这人是个直性子，不喜欢拐弯抹角，有什么说什么，明白？”
        　　“三皇子希望你帮他得到乾坤图！”女子道。
        　　杨叶一愣，然后摇头一笑，道：“乾坤图可是道器，你们居然开口就要，我很好奇，你们要给我开出什么报酬！如果你说这个报酬就是‘你’的话，那我只能呵呵了。”
        　　女子道：“其实，现在说这个还有点早，不是吗？如果我们自己得到了乾坤图，或者乾坤图落入罗俊手中，那我们承诺的任何东西都没有意义。我们现在要合作的是一起联手对抗罗俊，至少在乾坤图没有主人之前，你觉得呢？”
        　　“怎么个合作法？”杨叶有些兴趣了。
        　　“一起给罗俊找麻烦就可，你觉得呢？”女子道。
        　　杨叶道：“你们在蛮荒之地有多少强者。”
        　　女子沉默，显然在犹豫要不要说。
        　　“这就是你所谓的诚意？”杨叶讥讽道。
        　　“两名尊者境九品，五名尊者境强者五品，还有五名尊者境五品以下的尊者境强者。”女子道。
        　　“这么少？”杨叶脱口而出，道：“人家罗俊可是有尊者境九品五名，你们才两名，就这样，去与人家对抗，不是找死吗？”
        　　“那你呢？”女子看着杨叶，道：“你有几名！”
        　　杨叶：“……”
        　　“不管怎么样，我们合作，双方都没有坏处，不是吗？”女子道。
        　　杨叶沉默了一会，然后道：“最后一个问题，我已经用各种方法隐瞒了自己的气息，并且清除了罗俊监视我的东西。但是鼎汉帝国却是还是能够知道我的行踪，还有你，你也能够找到我。能告诉我原因？还是说，你鼎汉帝国已经有皇者境强者出手？”
        　　“没有皇者境强者出手查探你的消息！”女子道：“不要小看鼎汉帝国的实力，特别是情报部门，如果他们要查一个人的行踪，只要在中域，他们就一定能够查的出来。因为凡是在鼎汉帝国范围内，都有三张‘网’，名为‘天网’‘地网’‘人网’这三张网覆盖整个鼎汉帝国。现在你明白了吧？”
        　　天网？
        　　杨叶抬头看了看云端的那只银鹰，这只鹰应该就是所谓的“天网”中的一份子吧！果然不愧为最古老的帝国，看来自己以后得更加小心了啊！
        　　女子道：“我叫紫萱，到了蛮荒之地，我会联系你。切记，别出现在鼎汉帝国的地盘，因为只要你出现在鼎汉的帝国势力范围内，你就会暴露自己的行踪。所以，继续走你选择的这条路线，只是有些危险，不过对你来说，应该没什么！”
        　　说完这句，女子转身，似乎是想到了什么，女子又道：“还有，我并没有被人用过！”说完，不在停留，身形一闪，消失在了原地。
        　　杨叶：“……”
        　　……
        　　“轰……”
        　　在一条周围全是沼泽的小道上，陆河几人不断对着他们旁边的几十条食人鳄轰击。
        　　在进入沼泽地后，刚开始还好，只有几条幼年期的食人鳄偶而出现，但是当他们几人走到现在这个位置时，不知为什么，食人鳄一下子增加到了几十条。这些幼年期食人鳄，可是都相当于人类灵者境玄者啊！
        　　在几十条食人鳄的围攻下，几人都已经受了不同程度的伤，最严重的是司空冥与陆河两人，此时两人衣服上一片一片的鲜红，显然，两人身上已经受到了重创。而陆剑瑶与那莫轻月则好一些，两人只是稍显狼狈而已！
        　　“我们可能走到食人鳄群的领地了，不然，不可能有这么多食人鳄围攻我们！”
        　　莫轻月边出手边道。
        　　“怎么办？继续这样下去，他们两个家伙可能就要死了！”陆剑瑶一剑劈在一条食人鳄身上，却只是在食人鳄身上留下一道血痕，并没有将食人鳄分成两半，“这些家伙的皮太厚了，在这样下去，我们也坚持不了多久了！”
        　　“陆河，司空冥，你们两人先退，我与剑瑶阻挡它们！”莫轻月沉声道。
        　　“不行！”
        　　陆河摇了摇头，果断道：“我们两个一退，你们就会遭受到更多的食人鳄围攻，这样会害死你们的！要退就一起退！”说着，朝着他面前的一条食人鳄疯狂扑了过去。
        　　司空冥也道：“陆兄说的是，这种情况，我们若是退，你们两人肯定没有活路的。在说了，抛下同伴独自逃生，这种事，我司空冥可做不出来！”
        　　“哈哈……陆河，司空冥，没想到你们在这，真是让我们好找！”
        　　就在这时，两名男子出现在了陆河等人身后十几丈外。其中一名男子陆河等人认识，正是那夜晟。
        　　看着被食人鳄围攻的陆河几人，夜晟脸上带着浓浓笑意，道：“啧啧，陆河，没想到你们这么惨。对了，云炎前辈，那杀你无极宗弟子的叶阳就是跟这几人一伙的，你要找那叶阳，问这几人，他们肯定知道！”
        　　名叫元炎的男子打量了陆河几人一眼，然后冷哼了一声，道：“区区灵者境，竟然敢来沼泽地，真是不知死活。”
        　　夜晟笑道：“元炎前辈，这几人可来历不凡，这位可是清源宗的天才，名叫陆河，那位是司空家的世子，而旁边那女的，听说姓莫，只是不知道是不是莫家的人，至于旁边那个使剑的……”说到这，夜晟眼中闪过一抹寒光，道：“这女人可是南域来的，而且她好像还认识那杨叶，前辈，抓了她，不仅能够得到叶阳的下落，或许还能得到杨叶的下落呢！”
        　　“哦？”元炎目光落在了陆剑瑶身上。
        　　“元前辈，在下清源宗陆河，还请前辈出手相助，在下定有重谢！”陆河知道，眼前这名突然出现的无极宗尊者境强者是他们现在唯一的希望，不然继续下去，他肯定无法支撑下去的。
        　　“重谢？什么重谢？”元炎很有兴趣的问道。
        　　“澎！”
        　　陆河一拳轰退一条食人鳄，然而那食人鳄被轰退时，尾巴猛地一个横扫在了他的右肩，陆河直接飞了出去，还好关键时刻，在他身旁的司空冥拉住了他，不然他就要落入沼泽里面了。
        　　“三十极品能量石！”落在地面后，陆河咬了咬道。
        　　“少了！”元炎摇了摇头。
        　　陆河嘴角一抽，看到五条食人鳄朝他这边扑来时，陆河猛地一咬牙，道：“八十极品能量石，前辈，这时晚辈所有的家底！”此时此刻，他心在滴血。
        　　“成交！”
        　　元炎嘴角微掀，身形一闪，消失在了原地，不到一喜，他又回到了原位，而他手上多了一个陆河。
        　　陆河一下子坐到了地上，大口大口的喘气，脸上，还带着苍白与惊恐。刚才那种要死的感觉，实在是太恐怖了！
        　　陆河将极品能量石给了元炎，似是想到了什么，他看向了远处，道：“前辈，他们，还请前辈……”
        　　元彦接过极品能量石，冷笑了一声，打断了陆河道：“我只答应救你，可没答应救他们！”
        　　“你……”
        　　陆河想说什么，却是被元炎凶狠地瞪了一眼，道：“你若是想去救他们，大可自己在过去！”
        　　陆河脸色一白，嘴唇动了动，什么也没说出来。
        　　“哼！”
        　　元彦嘴角泛起一抹讥讽，然后看向了场中苦苦支撑的三人，眼中满是玩味之色。


        第515章 人心！
        　　“前辈，在下有一本天阶下品玄技！”
        　　没有过多久，司空冥也撑不住了。没了陆河帮忙抵挡，周围的食人鳄越来越多，虽然有陆剑瑶与莫轻月帮忙抵挡，但是他实力本身较弱，又加上先前受了重伤，到此时此刻，他实在是撑不住了。
        　　眼前一闪，司空冥发现自己已经脱离了战斗，在元彦的身旁。司空冥没有反悔，此时他也不敢反悔，当下将一卷卷轴给了元炎。看了一眼一旁苦苦支撑的陆剑瑶与莫轻月，犹豫了下，道：“前辈，还请前辈……”
        　　元炎摆了摆手，道：“她们两人都不急，你急个什么，若是想英雄救美，那就自己过去，我保证不拦着你。”
        　　司空冥脸色有些难看，看着场中被食人鳄围攻的两女，司空冥眼中有着挣扎。犹豫许久，司空冥低声一叹，然后瘫坐在了地上，拿出疗伤的药给自己疗伤。他很清楚，他现在下去，不但帮不了两女，反而还会成为两女的累赘！
        　　说到底，大家只是萍水相逢而已。
        　　远处，莫轻月与陆剑瑶两人眼中有着失望之色。论谁被人抛弃，心中也是不会好受的。
        　　人性这个东西，就与人心一样，最易变与莫测的，也是经不起考验的，特别是那种生死考验。
        　　“莫姑娘，以你莫家的实力，拿出八十极品能量石还不容易吗？”这时，陆河突然道。
        　　“八十极品能量石？”元炎摇了摇头，冷笑道：“现在可不是这个价了，五百极品能量石，拿得出五百极品能量石我就出手。当然，两位都是美女，如果两位愿意以身相许的话，我也是不会拒绝的。”
        　　“前辈……”
        　　元炎回头深深看了一眼还想说什么的陆河，后者心中一颤，顿时闭嘴。
        　　“前辈对着两女有兴趣？”一旁夜晟问道。
        　　元炎道：“确实有些兴趣，不过本人一向不喜欢强来！”
        　　夜晟明白了，眼前这位前辈是要两女主动求他，明白这点，他不在多言，退到了一旁，目光投到了远处。
        　　场中，陆剑瑶手中长剑疾挥，一道道剑气倾泻而出，虽然她的剑气能够破开这些食人鳄的防御，但是却不能够给这些食人鳄造成致命的伤害。而且加上那沼泽中的鲜血越来越多，似是受到鲜血的吸引，食人鳄的数量越来越多，让得两女已经快支撑不住！
        　　“轻月，在这样下去，我们要交代在这里了！”
        　　陆剑瑶朝莫轻月缓缓靠近，神色凝重道。
        　　莫轻月脸色也是极为凝重，食人鳄不仅数量越来越多，还越来越疯狂。她们两人现在都已经几乎达到极限，而且体内玄气也快要枯竭，最多不到半刻钟，她们两人就会被这些食人鳄生撕吞掉。
        　　想到这，莫轻月眼中闪过一抹狠色，道：“剑瑶，你退到我身旁，掩护我下！”
        　　陆剑瑶没有迟疑，身形一闪，退到了莫轻月身旁，然后长剑疯狂舞动了起来。而在她旁边，莫轻月体内玄气疯狂涌动了起来，其周围的天地灵气似是受到牵引，竟然疯狂的朝着她涌去，一股实质的能量漩涡出现在了莫轻月周身！
        　　至少是天阶中品以上的玄技！
        　　一旁，陆河几人脸色一变。那元彦脸色也是微变，他没想到眼前这女人居然能够施展天阶中品玄技！以灵者境的实力，就能够施展天阶中品的玄技，这般天赋与实力，可以用恐怖来形容。要知道，天阶中品与中品以上的玄技，不仅极难修炼，也是极难施展的，一个弄不好，是会反噬的！
        　　而眼前这女人明显是有把握！
        　　“幻影千杀掌！”
        　　莫轻月一声轻喝，双掌对着面前虚空猛地一拍，顿时，空间一阵颤抖，接着，无数道能量掌印自莫轻月双手处闪现而出，然后朝着周围那些食人鳄印去。不到一息，场中就将近出现了数百道能量掌印。
        　　凡是被这些能量掌印接触到的食人鳄，都是一阵哀嚎，然后迅速朝沼泽深处逃去。
        　　“我们走！”
        　　这时，莫轻月突然对着那有些发呆的陆剑瑶道。
        　　陆剑瑶回过神来，看着那脸色惨白，虚弱的快要站不住的莫轻月，心中一惊，然后伸手拉着莫轻月狂奔。陆剑瑶还不傻，没有朝元炎那边跑去，而是带着莫轻月朝另一边逃。
        　　不过元炎显然不想放过她们，出现在了她们面前，挡在两女面前。
        　　“你做什么！”陆剑瑶怒道。
        　　“阁下当真无视我莫家吗？”莫轻月苍白的脸上蕴含着一丝怒气。
        　　“莫家？”元炎冷哼了一声，道：“莫小姐，我当然不敢得罪你莫家，不过，你身旁这女人知道杨叶的下落，我对她出手，这跟你莫家没有关系吧？”
        　　“她是我朋友！”莫轻月脸色有些难看，她当然知道眼前这人打的什么主意。拿下了陆剑瑶，以她现在的状况，除了求他，根本别无他路！
        　　“朋友？”元炎冷笑了一声，道：“莫小姐，你真以为你莫家是无敌的吗？”说着，右手对着陆剑瑶抓了过去。
        　　陆剑瑶脸色一变，此时她已经是强弩之末，哪里还是一名尊者境强者的对手，见到那只手抓来，想要反抗，却是有心无力！
        　　“咻！”
        　　场中有破风声响起。
        　　接着，一道人影出现在了陆剑瑶的面前。这道人影不是别人，正是连忙赶过来的杨叶。通过银鹰，他早就发现了几人遇到了危险，于是连忙戴上斗篷赶了过来。还好，没有来迟！
        　　看着那只伸过来的手，杨叶嘴角露出一丝残忍，拳头猛地轰了过去！
        　　“轰！”
        　　一拳轰在元炎手上，一股强大的力量从手上袭来，让得元炎脸色剧变，而其更是连退了二十多步！
        　　“你是谁！”元炎凝重的看着杨叶，将右手缓缓放到了身后，那只手，在颤抖！
        　　见到杨叶出现，陆剑瑶心中松了一口气，这家伙在不出现，她们两女今天就要哉在这里了。一旁莫轻月心中也是松了一口气，不管如何，她们现在应该是安全了。虽然眼前这家伙只是灵者境，但是她对对方的实力有信心！
        　　“叶兄……”
        　　就在这时，一旁的陆河想说什么，杨叶却是直接对其摆了摆手。通过银鹰，他完全清楚的发现之前发生了什么。这两人他原本还认为可以结交一下的，但是现在看来，完全没有这个必要了。
        　　见状，陆河与司空冥两人脸色又变的难看了。
        　　“元前辈，此人就是叶阳，就是他杀的你无极宗弟子！”夜晟沉声道。
        　　元炎看向杨叶，道：“你……”说到这，他眼瞳一缩，因为他面前这个家伙竟然已经来到了他面前，一只拳头正在他眼中疾剧放大。
        　　杨叶可没废话的习惯！
        　　元炎怒了，眼前这人不过灵者境，竟然比他一个尊者境二品强者还有猖狂！右脚猛地一踏，元炎直接消失在了原地，再次出现时，已经在十几丈开外，左手对着杨叶猛地一握：“空间囚笼！”
        　　杨叶身形微微一顿，下一刻，杨叶拳头猛地一旋，“哐”的一声，空间壁垒瞬间破碎。而杨叶则已经来到了元炎的面前。这一次，杨叶没有在给元炎机会，速度比先前提高了一倍。很简单的攻击，就是一拳轰向元炎。
        　　看到杨叶轰碎空间壁垒，元炎心中大骇，他没想到眼前这灵者境蝼蚁竟然连空间囚笼都能够轰碎！他力量到底有多恐怖？他是尊阶的妖兽吗？他已经没时间去想这些了，因为杨叶的拳头已经来到了他脑袋前。
        　　感觉到那拳头之中的狂霸力量，元炎不敢大意，也不敢硬接，刚想闪开。而杨叶的速度却是陡然变快，一拳直接轰在了他的面门上。一声惨叫，元炎直接倒飞了出去，空中，杨叶却是欺身而上，伸手猛地抓住了元炎的肩膀，左手猛地就是一拳轰在了元炎的喉咙处，只听“咔擦”的一声，元炎眼中再没有了色彩！
        　　一旁，夜晟与陆河还有司空冥呆若木鸡。一名尊者境二品的强者，而且还是宗门出来的尊者境强者，就这样死在了这叶阳的手中？而且几乎没有还手之力，这叶阳难道是那传说中的武神吗？
        　　确实，如果不是杨叶是男的，他们绝对会认为杨叶就是武神！因为传说中的那安南靖，就是拳法无双！
        　　将元彦手中的纳戒取了下来，扫了一眼其中的东西，杨叶便是撇了撇嘴，这些尊者境强者，真是一个比一个穷。极品能量石竟然还不到五百，不过还好，其中有一本天阶下品的玄技，如果拿去卖的话，可以卖出一个好价钱！
        　　“嗯？想逃？”
        　　杨叶突然抬头看向了远处那已经在三十丈开外的夜晟，嘴角泛起一抹冷笑，眼前这人三番两次想要他死，在天武城如果不是怕麻烦，他早就结果了对方。不过也好，现在也不晚。
        　　身形一闪，两个呼吸，杨叶便是追上了夜晟，夜晟想说什么，但是杨叶没有给他机会，直接一拳将对方轰出了数十丈开外！
        　　做完这一切，杨叶来到了陆剑瑶两女身旁，然后拿出了两张超品治疗符拍在了两女身上。
        　　过了一会，两女恢复的差不多，杨叶点了点头，道：“我们走吧！”
        　　“那陆河他们……”莫轻月看了一眼一旁的陆河与司空冥，此时两人已经重伤，如果两人留在这里，绝对是凶多吉少的。


        第516章 死！
        　　杨叶看了一眼陆河与司空冥，两人此时也在看着他，眼中有羞愧之色。不管什么理由，抛弃队友，都不是什么光荣的事。而且在这之前，陆剑瑶与莫轻月还让他们两人先走，那种情况下，陆剑瑶与莫轻月的实力，是可以退走的，但是她们两人没有这么做！
        　　而他们两人却是这么做了！
        　　不过很快，求生之心压过了羞愧之心，陆河道：“叶兄，此事是我与司空兄不是，我们道歉。我们不求叶兄能够继续带我们前往圣者遗迹，只希望叶兄看在之前的情分上，将我们送回天武城。”
        　　司空冥也道：“叶兄，我们两人先前做的事确实不是人做的，但当时那种情况，我们两人根本没有其他的办法。我们如果不退走，只会成为陆姑娘与莫姑娘的累赘，退走，反而还能减轻陆姑娘与莫姑娘的压力。我想，任何一个人在这种情况下，应该都会与我们一样选择的！”
        　　杨叶摇了摇头，道：“每个人都有每个人的选择，你们有你们的选择，我无权干涉，也没资格，也不能说你们的选择就是错的。但是，你们既然做出了选择，那就要为你们自己的选择承担后果。之前你们选择抛弃她们，那么现在，我选择抛弃你们，很公平！”
        　　杨叶不是一个道德绑架着，那张生死情况下，对方选择生，无可厚非。但是如他所说，每个人都要为自己的选择承担责任与后果。
        　　听到杨叶的话，陆河与司空面原本苍白的脸色更白了。两人还想说什么，但是杨叶却是已经拉着两女走了。
        　　渐渐的，两人眼中恐惧变成了怨毒。
        　　“救我们出去，只需要他举手之劳而已啊，好狠的人，亏我还为了让他出城去求我舅舅。早知道他是这样无情无义的人，当初在天武城就该让我舅舅杀了他！！”司空冥愤怒道。
        　　看着那消失在视线中的杨叶三人，陆河眼中的怨毒越来越浓，但是很快，他没有时间去怨恨杨叶了。因为先前被莫轻月用天阶玄技震退的那些食人鳄竟然又出现了，一部份去追杨叶几人，但是还有一部份朝他们游了过来！
        　　“陆兄怎么办！”司空冥惊恐道，人在死亡面前，往往会露出连自己都想不到的耻辱一面。
        　　看着那些食人鳄，陆河眼中出现了狰狞之色，犹豫了一下，陆河突然一手抓在了司空冥的肩膀上，然后不等司空冥反抗就用力一体，接着猛地一脚踹在了司空冥的腹部，后者顿时抛下了那食人鳄群。
        　　“两个人死，总比一个人死后，司空兄，你放心，我会为你报仇的！”
        　　说完，趁着食人鳄群被司空冥吸引，陆河转身就跑。
        　　“啊……陆河，我做鬼也不会放过你……”
        　　很快，这声音就没了。
        　　有时候，在死亡面前，人的底线会被无限刷新的。
        　　“啾！”
        　　就在这时，云端突然发出了一道尖锐的嘶鸣声，接着，两道金色光束自云端激射而下，眨眼间就来到了那已经逃出食人鳄的范围的陆河头顶。
        　　“不！”
        　　陆河看着那两道金色光束，撕心裂肺的发出了最后一道声音。
        　　“轰！”
        　　金色光束轰在陆河身上，后者直接神魂俱灭！
        　　……
        　　入夜，月明星稀，淡淡银辉倾下而下，沼泽地，一片清冷。
        　　三人没有在继续赶路，因为在晚上赶路，还是在这种到处是食人鳄的沼泽地，那无疑是找死的。
        　　“叶阳，以我们三人的实力，真的能够走出这片沼泽地吗？”
        　　一处沼泽边的道路上，三人席地而坐。莫轻月看着四周茫茫的沼泽地，轻声问道。他们虽然现在平安无事，但是那是在没有遇到成年食人鳄的情况下。如果遇到成年食人鳄，那后果不堪设想。因为每一条成年食人鳄不仅是尊阶，肯定还有一大批小弟的！
        　　“当然能！”陆剑瑶嘻嘻笑道：“轻月，你别担心，这家伙很强的，有他在，食人鳄什么的都是浮云！”对于这个一起经历过生死的莫轻月，她已经将对方当做了朋友。
        　　正在打坐修炼的杨叶听到这句话，忍不住嘴角一抽。
        　　“是吗？”莫轻月看了一眼杨叶，轻声道。
        　　“当然！”陆剑瑶道：“我告诉你，人类世界里，年轻一代中，除了安南靖那个妖女，没有人是他的对手的。”
        　　“那杨叶呢？”
        　　“杨叶，杨叶不就是……”
        　　“咳……”
        　　一声咳嗽声打断了陆剑瑶的话。
        　　听到杨叶的提醒，陆剑瑶讪笑了笑，心直口快的她，差点直接就说杨叶不就是叶阳吗。不过还好，及时打住了。陆剑瑶道：“那个，嗯，除了杨叶与安南靖。”
        　　莫轻月“哦”了一声，然后看了一眼杨叶，随即沉默了起来。
        　　杨叶睁开眼狠狠瞪了一眼陆剑瑶，这女人，神经能够在大一点吗？以她的智商，她是怎么一路从南域闯到这里的？
        　　“轰！”
        　　突然，远处传来了一道轰鸣声。
        　　陆剑瑶与莫轻月脸色一变。杨叶道：“别担心，前面几里外有人在与食人鳄战斗，跟我们没有关系，好好休息一下吧！”
        　　“与食人鳄战斗？”陆剑瑶一听，顿时来了兴趣，说着拿着剑起身，道：“我们快过去吧！”来到中域，她越发的喜欢战斗了，因为在战斗中，可以很好的提升自己的实力。
        　　“我们去做什么？”杨叶忍不住问道。
        　　“当然是去帮忙啊！”陆剑瑶理所当然道：“都是人类，遇到困难，能帮一下就帮一下嘛。”
        　　杨叶彻底无语了。一旁莫轻月也是微微摇头，这陆剑瑶的性子她很喜欢，因为毕竟率直与天真，没什么心机。但是有时候就是太天真了些。
        　　“怎么了？我说的不对吗？”陆剑瑶道。
        　　杨叶道：“首先，那边那些人不需要你帮忙。即使需要帮忙，你也要看看自己有没有那个实力，没有那实力还去帮忙，那就是送死了。还有，在外面混，你最好收起你那善心，那东西可能会害死你。恩将仇报的事，这个世界每天都在发生，明白吗？”
        　　陆剑瑶坐回了原位，看了一眼杨叶，有些闷闷不乐。
        　　“是不是觉得我太冷血了？”杨叶道。
        　　“是你自己说的，我可没说！”陆剑瑶道。
        　　真是败给这女人了！杨叶无语了。那古域城的城主也是的，怎么就放心让自己女儿出来混，他难道就不怕自己女儿被人给卖了吗？
        　　这时，莫轻月道：“剑瑶，能够深入到这沼泽地深处的人，并且能够与食人鳄交手，你觉得他们是普通人吗？也许他们在做什么任务，或许在做其它什么事情，我们贸然过去，可能还会被别人当做是敌人。再者，如果对方实力比我们强太多，然后对方见色起意，就像先前的那个元炎一样，你要怎么办？当然，我说的这些都只是假设，但是这并不是没有可能。”
        　　“我知道你们是为我好，我只是好奇，想过去看看而已嘛。”陆剑瑶道。
        　　“好奇心害死猫，有这闲心，还不如好好坐下来修炼。”杨叶道。
        　　“知道啦，我现在就修炼，哼！”陆剑瑶瞪了杨叶一眼，心道：等哪天我比你厉害了，一定要天天都教训你。让你知道被人教训的滋味。
        　　深夜，周遭寂静无声。
        　　杨叶睁开了双眼，看了一眼陆剑瑶与与莫轻月，莫轻月还好，手紧紧握着，明显是没有熟睡。而陆剑瑶则是已经打起了呼噜。这女人……她是对自己有信心，还是真的神经大条？这可是沼泽地，周围很可能会出现食人鳄的地方啊，她居然还能熟睡！
        　　摇了摇头，杨叶走到了沼泽的边，看着眼前沼泽，杨叶双眼微眯，一缕剑意离体，然后悄无声息的进入了沼泽中，不到一会，杨叶眼前的沼泽突然出现了一个漩涡，接着，一缕缕猩红出现在了沼泽面上。
        　　“原来你发现了！”这时，莫轻月出现在了杨叶身后，轻声道。
        　　杨叶点了点头，道：“在这个地方，我怎么敢睡觉，我可不是陆剑瑶这个笨蛋！”
        　　莫轻月轻笑了笑，然后道：“你先前说前面有人在与食人鳄战斗，对付是一个人，还是？”
        　　“三位，两男一女，都是尊者境！”杨叶道。
        　　“是好人还是坏人？”
        　　杨叶翻了翻白眼，道：“你当我是神啊！”
        　　莫轻月微微一愣，然后摇头一笑，道：“在这地方，实在是没安全感，要知道，人类可比玄兽可怕多了。不过还好，有你在！”
        　　“把我当保镖了吗？”
        　　莫轻月笑道：“算是吧。话说，你比我想象中有趣许多呢？”
        　　“想象中？”杨叶眉头一皱。
        　　莫轻月轻笑了笑，道：“没什么，太晚了，好好休息一下吧。”说完，转身回到了原来的位置。
        　　杨叶看了一眼莫轻月，然后目光投到了远处，低声道：“为什么前面那蒙面女子让我觉得有些熟悉呢……”
        　　就这样，一夜过去。
        　　“轰……”
        　　第二日，天蒙蒙亮，一道道轰鸣声就将杨叶三人吵醒。


        第517章 熟人？
        　　“前面出什么事了？”莫轻月沉声问道。
        　　杨叶摇了摇头，道：“没什么事，我们走吧！”
        　　莫轻月看了一眼杨叶，然后点了点头，道：“也好！”
        　　陆剑瑶显然对前面发生的事很有兴趣，不过杨叶理都没理他，这让陆剑瑶气的直跳脚。
        　　三人走了大约一个时辰，莫轻月与陆剑瑶两女脸色越来越凝重，因为一路过来，她们看到了一大片的食人鳄尸体，沼泽都成了猩红色。而且其中她们还看到了一条成年的食人鳄残骸。
        　　“这些人，杀了这些食人鳄，并没有取走这些食人鳄值钱的食人鳄皮，也没取走食人鳄的内丹，他们肯定另有所求。”莫轻月沉声道。
        　　“难道这沼泽地有什么宝物出世？”陆剑瑶两眼放光。
        　　莫轻月摇了摇头，道：“这不清楚，不过我们最好小心点，我们三人不过灵者境的实力，在那些尊者境强者眼中就属于蝼蚁。他们只要稍微起一点歹念，我们就要倒霉。叶兄，不如我们换一条路走？”
        　　杨叶道：“没路换，别看旁边有岔道，但都是死路。放心，我们只是路过，不求其它，他们应该不会来找我们麻烦，不然找就过来了！”
        　　“他们发现我们了？”莫轻月惊道。
        　　杨叶点了点头，道：“昨晚就发现了。”
        　　“那他们应该对我们没恶意！”莫轻月轻声道：“不然，昨晚就该对我们出手了。”
        　　杨叶道：“别操心这些了，该来的总是要来的，我们加快速度吧。”
        　　突然，三人停了下来。
        　　因为在他们周围的那些沼泽突然翻腾了起来，接着，一条条食人鳄出现在了三人的视线中。三人脸色一变，因为在他们视线所及处，全是食人鳄。不过这些食人鳄的目标似乎不是他们，而是全部朝着前面疯狂赶去！
        　　密密麻麻的食人鳄在沼泽中狂奔，看起来极为骇人。
        　　“出什么事了？”莫轻月问道。
        　　杨叶目光投到了远处，道：“他们招惹了一条金色的食人鳄，这些食人鳄就是那条金色的食人鳄叫去的。我看了下，现在整个沼泽地都沸腾了，到处都是食人鳄，前面的路被食人鳄堵住了，我们过不去了。”
        　　“金色食人鳄？”莫轻月惊道：“食人鳄王，他们竟然敢招惹食人鳄王！”
        　　“食人鳄王？”陆剑瑶问道：“很厉害吗？”
        　　“相当人类尊者境九品强者！”莫轻月神色凝重道：“也是这片沼泽区域的霸主，特别是它的那身金色食人鳄皮，恐怕就算是天阶上品玄宝都难破开。叶兄，那些究竟是什么人？竟然敢来招惹食人鳄王！”
        　　杨叶沉默半晌，然后道：“他们好像不是人！”
        　　“不是人？”两女一愣，莫轻月道：“叶兄是说他们是妖兽？”
        　　“他们给我感觉是这样！”杨叶道。
        　　“如此说来，那之前那些食人鳄的皮与内丹没被扒就说的清了。因为妖兽之间，很少会吞食同为妖兽的内丹的！”莫轻月道。
        　　“我们现在怎么办？走还是不走？”陆剑瑶道。
        　　莫轻月目光看向杨叶。
        　　杨叶扫了两女一眼，低声一叹，如果不是这两女，他要走随时都可以走，但是现在多上这两女，他就得顾忌许多了。可在这个地方，将两人抛下，这种事他又委实做不出来。
        　　沉默了一会，杨叶道：“从这个地方到沼泽地的尽头，也不远了。我们祭出玄气羽翼飞过去吧。中途如果你们玄奇不济，提前告诉我。”
        　　两女点了点头。
        　　就这样，三人开始飞行。从空中往下看，下方情况尽收眼底。沼泽中，依旧还有着无数食人鳄在不断往前面狂奔，密密麻麻，看着骇人。
        　　三人飞了大约两个时辰。杨叶脸色突然一变，几道白色光束突然朝他们这边激射而来。杨叶伸手拉住两女，身形一闪，落在了地面，道：“你们在这里，别乱跑，我去前面看看。”说完，也不等两女回到，身形一闪，就消失在了原地。
        　　……
        　　“咦？那三个人类竟然躲过去了？”
        　　虚空中，一名男子目光有些好奇的看着杨叶几人先前的方向。
        　　“破空，是你太弱了！”在男子旁边，一名持刀大汉讥笑道：“连三名不过灵者境的玄者都解决不了，你真是让我太失望了！”
        　　“那男的有些诡异，咦？他还朝我们这边赶来！有趣”名叫破空的男子笑道。
        　　持刀大汉看了一眼远处正在与食人鳄王谈判的蒙面女子，然后道：“速度解决那几个人类吧，公主与对方的谈判也该结束了。要我说，还谈判什么，这食人鳄族不服，就直接灭了就是。反正它们也只能呆在这沼泽中，对我们根本没什么用处！”
        　　“破星，说你是脑袋短路还不信！”破空鄙视道：“这食人鳄族那些没成年的对我们当然没用，但是那些成年的呢？它们可是与我们一样能够化形的。在说了，这片沼泽地的深处可是有无数珍宝的，收服了它们，公主的宝库不就又可以多一些吗？”
        　　破星冷哼了一声，道：“你少废话，还是去解决那几只人类吧。要是让他打扰到公主，待会少不了要扒了你的皮。”
        　　“一个人类灵者境玄者而已，一拳的事！”破空随意道。
        　　“小心阴沟翻船！”破星正色道：“我看着人类有点不一般！”
        　　“呦呵，没看出来，破星你还会思考了？”破空夸张的看了一眼破星道。
        　　就在这时，杨叶出现在了两人的面前。杨叶目光锁在了破空的身上，因为之前就是眼前这人出的手。
        　　“人类小子，你……”
        　　破空刚想说什么，脸色却是一变，因为在他面前这个人类竟然率先出手了。
        　　杨叶来到了破空面前，双拳带着破空声猛地轰向了破空的脑袋。他就是这种性格的人，不喜欢惹事，也不喜欢主动去招惹麻烦。但是如果别人敢招惹他，他会十倍还回去。
        　　“找死！”
        　　破空一声怒喝，双拳猛地出击，朝杨叶的两个拳头轰了过去。他是妖兽，本身肉身力量就远超人类，而且他还是尊阶妖兽，而眼前这人类不过灵者境。与他硬碰硬？眼前这人类完全是在找死！
        　　“澎！”
        　　两人拳头轰在了一起，破空脸色在变，因为他的双手在接触到眼前这个人类的拳头时，竟然剧烈一颤，一阵酸麻。而他也在这股巨力下，朝后连退了十几步。
        　　杨叶双手也是出现了酸麻的感觉，不过还好，并不影响他。身形一动，再次来到了破空的面前，双拳再次猛地轰出。
        　　破空眼中闪过一抹戾气，他竟然在一个人类的拳头下吃了亏，而且这个人类还只是一名灵者境，真是奇耻大辱啊！
        　　“去死吧，人类！”
        　　破空双拳也是猛然轰出，这一次，他没有在丝毫留手，他要将眼前这人类撕碎。不过在交手几次后，他发现，眼前这人类的肉身力量强的可怕，竟然丝毫不弱身为尊阶妖兽的他！眼前这人类真的不是妖兽？
        　　看着破空渐渐落于下风，一旁的破星眉头一皱，不在看戏，身形一动，朝杨叶暴射而去。
        　　察觉到身后有人袭来，杨叶眉头一皱，一拳轰退破空，手腕一动，寒光剑出现在了他手上。随即转身猛地就是一剑，劈在了破星的大刀上，“铛”的一声，寒光剑直接将破星的大刀砍断，破星大惊，他没想到眼前这人类的剑竟然如此轻易的就将他的刀砍断，当下连忙一闪，退到了十几丈开外！
        　　“你究竟是谁！”破空喝道。
        　　杨叶转身看着破空道：“我只是一个路过的人，并不想招惹你们，但是你们却来招惹我，既然这样，那就解决你们好了！”
        　　说着，一剑劈出，一道剑气激射而出，瞬间至破空面前。察觉到剑气的凌厉，破空脸色大变，这是剑修，领悟剑意的剑修。当下不敢硬接，身形一闪，躲了开来。
        　　“嗤！”
        　　一道破风声在杨叶背后响起。
        　　杨叶霍然转身，手腕一动，长剑猛地就是一刺。偷袭杨叶的破星大惊，他没想到眼前这人类反应速度竟然这么快。看着那快若闪电刺来的一剑，躲无可躲的破星眼中闪过一抹狠色，摇身一变，恢复了本体。
        　　一尊身高将近三米，宽两米的人脸牛身怪物出现在了杨叶的面前。
        　　“铛！”
        　　杨叶长剑劈在对方那黑色的鳞甲上，火花四色。杨叶连退数步，下一刻，杨叶纵身一跃，连人带剑射向了眼前这尊黑牛。
        　　恢复本体的破星没有选择躲闪，也是纵身一跃，撞向了杨叶。
        　　在两人要接触时，破星脸色突然大变，因为他感觉到了一股极其凌厉的力量笼罩住了他。在这股凌厉的力量的压制下，他竟然升起了无法反抗的念头。
        　　这是一名至少八重剑意的剑修！
        　　想到这，破星就已经有了退意，但是已经晚，杨叶的剑已经砍在了他的那两只牛角上，几乎没有阻碍，他头顶的两只牛角就飞了出去。接着，杨叶右脚猛地一就是一踹，直接踹在了他的脸上，将他从空中踹落。
        　　“轰！”
        　　落在地面，破星直接陷入了地面。
        　　杨叶正准备再次动手，一阵香风袭来，杨叶转身，只见那名令他有些熟悉的女子出现在了他的面前。
        　　女子黛眉微蹙，正准备动手，突然，她似是察觉到了什么，出声到：“杨叶？”
        　　正准备动手的杨叶一愣，眼前这女人认识他？


        第518章 合作！
        　　女子揭开面纱，一张倾城倾国的绝色容颜出现在了杨叶的视线中。
        　　“杨叶，不对，应该得叫你剑皇了，好久不见！”女子朝着杨叶眨了眨眼，笑道。
        　　杨叶苦笑了笑，他怎么也没想到，眼前这女人竟然是那个让他都快忘记的殷萱儿。道：“没想到是殷姑娘，难怪我在南域没有听到你的任何消息，原来你跑到中域来了。”
        　　“叫萱儿！”殷萱儿瞪了杨叶一眼，然后走到杨叶面前，笑道：“你没有听到我消息，不过我却是经常听到你的传说呢。一人一剑杀上百花宫，将百花宫的祖坟都毁了。又一人一剑杀到中域，让中域天才闻风丧胆，夫君，你真是好威风呢！不愧是奴家的夫君！”
        　　夫君？
        　　一旁的破星与破风脸色一变，看向杨叶的目光越发的不善了。
        　　杨叶嘴角一抽，道：“殷姑娘，我跟你，好像没什么关系吧？”
        　　“夫君！”殷萱儿脸上的笑容换成了委屈，眼中更是浮现出了一层水雾，道：“你，你当初是怎么答应我父王的，你答应过他要好好照顾我的。怎么，现在有了剑宗那个苏青诗，你，你就将奴家忘了？你，你这个薄情寡义的人！”
        　　看到殷萱儿这副模样，一旁的破星与破空瞪着大眼，下巴都快掉下来了。这就是平时那雷厉风行、对妖不假辞色的公主？
        　　杨叶眼皮也是一跳，看着眼前这个楚楚可怜的妖孽，一股邪火自他体内升起。好在他剑心通明，连忙将其压了下去。摇了摇头，道：“殷姑娘，能正常说话吗？我承认，你很漂亮，媚术比以前也更加厉害了。但是你应该清楚，我是一个剑修，还是一个领悟了剑意与剑心通明的剑修，你觉得你的媚术对我有作用吗？”
        　　“媚术？”殷萱儿眨了眨眼，然后“噗嗤”一笑，道：“你说我对你用了媚术？”
        　　杨叶：“……”
        　　“好了，我们好久没见，我有好多事想问你呢，我想你也有许多事要问我吧？”殷萱儿笑了笑，道：“走，我刚收服了这沼泽地的食人鲨族，我们去它的宫殿。”说着毫不避讳的抱住了杨叶的手臂往一旁走去。
        　　“我有两个朋友……”
        　　“破星破空，去将我夫君的两位朋友带到鲨鱼宫殿，记住，客气点，别怠慢了。不然我扒了你们的皮！”
        　　“……”
        　　沼泽地的地底，看着眼前这座豪华的宫殿，杨叶有些惊讶，他没想到这沼泽地的地下竟然还别有洞天。
        　　看着眼前豪华的宫殿，挽着杨叶手臂的殷萱儿点了点头，对她面前的一名全身布满金色鳞片的男子道：“金鲨，看不出来，你还能在这地底打造出这么一个豪华的宫殿，想来里面的宝物应该不少吧！”
        　　名叫金鲨的男子脸色有些不自然，因为他存的这些宝物待会都不会在是他的了。
        　　殷萱儿管也不管金鲨，挽着杨叶的手臂就朝宫殿走去。
        　　“当初在南域，国师就已经得到消息，南域将大乱，所以破开了界域的结界，让我来到了中域。当初本来我想把你也带来中域的，因为以你的天赋，在中域你肯定能够一飞冲天的。但是我知道，你不会跟我来的，如果强行带你来，你会恨我一辈子的！”
        　　大殿之中，殷萱儿缓缓道。
        　　“国师早知道南域要大乱？”杨叶皱眉问道。
        　　殷萱儿拉着杨叶朝金鲨的宝库走去，道：“当然知道，那罗俊能够成为人皇，还是国师鼎力相助的呢！不过你放心，我们与罗俊不是一伙的，大家只是相互利用罢了。”
        　　杨叶低声一叹，道：“你们的目的是覆灭大秦帝国与南域六大宗门，是吗？”
        　　殷萱儿摇头一笑，道：“不单单是，我们最主要的目的是复国。”
        　　“复国……”
        　　杨叶还想说什么，但是殷萱儿却是道：“到了，让我们看看这食人鲨族都有些什么宝贝。恩，待会看上什么了，尽管来，你是我夫君，我的就是你的！”
        　　杨叶：“……”
        　　金鲨的宝物很多，有各种各样的灵草以及稀有矿石，还有一些人类的玄宝，不过这些东西与白龙洞府的东西比起来，差的不是一点点。确实，他现在拿的武器最低都是伪道器，一般东西，根本入不了他的眼。
        　　突然，杨叶目光落在了一张晶莹的面具上。杨叶走了过去，拿起面具，入手一片滑嫩，且很柔软。
        　　“这面具名‘如玉面具’是我从一个人类玄者身上得到的。”一旁金鲨道：“是一件天阶中品玄宝，戴上这面具，可以让人无法看清你的脸。而且有必要时，还可以改换自己的容貌，只不过这很消耗你们人类的玄气！”
        　　改换自己的容貌？
        　　杨叶微微一笑，在金鲨那极为不舍的目光中将面具收到了自己纳戒之中，道：“这面具既然是天阶中品的玄宝，功效应该不止这么一点吧！”
        　　“当初那人类催动这面具，这面具爆发出了无数道面具幻影，这些幻影都具有攻击力，而且还不小。不过并没有能够破开我的防御！”金鲨有些傲然道。
        　　殷萱儿道：“金鲨，你去集合你族中所有成年的食人鲨，让他们到门外等我。”
        　　金鲨恋恋不舍的看了一眼旁边的那些宝物，然后这才退出了房间。
        　　“我看他有些不甘心呢！”杨叶笑道。
        　　殷萱儿道：“他会甘心的，如果实在不甘心，杀了就是。”
        　　杨叶看了一眼殷萱儿，然后道：“殷姑娘，你将我带到这里来，我想，你应该不只是让我来拿宝物吧？你知道我这人的性子，实在不喜欢拐弯抹角，你有什么话就说吧。”
        　　殷萱儿松开了杨叶的手臂，然后面对着杨叶，正色道：“我刚才跟你说过了，我要复国，我希望你能来帮我。当然，不会让你白帮，你有什么条件可以开出来，哪怕是真的要做我夫君也可以，反正以你剑皇的身份，配得上我！”她很清楚杨叶现在的号召力，以他剑皇的号召力，绝对可以号召无数的剑修。
        　　“做你夫君？”杨叶摇头笑了笑，道：“殷姑娘，是做你傀儡才是吧？”
        　　“我没那能力让你做傀儡！”殷萱儿道：“只要你愿意，我们可以真的结婚，不过你要入赘我商家。等我复国成功，我们未来的孩子就是商朝的国君。而且只要你答应，在中域我可以全力助你去争夺那乾坤图。”
        　　杨叶没有拒绝也没答应，而是问道：“你究竟图我什么？”杨叶不认为眼前这女人是爱上他了，对方肯牺牲自己来拉拢他，肯定是在图什么。
        　　“你的未来！”殷萱儿道：“如果我说是因为我爱你，连我自己都不会相信。虽然我对你有好感，但确实还没到爱的程度。不过没关系，我不讨厌你，感情嘛，可以慢慢培养。”
        　　“如果我未来一事无成，或者说让你失望了呢？”杨叶笑道。
        　　“那就怪我眼瞎咯！”殷萱儿笑道。
        　　杨叶沉默了一会，然后道：“殷姑娘，其实入赘什么的，我觉得没有这个必要。你要复国，我要复仇，我们暂时的目标应该是一致的。既然如此，我们完全可以合作，你说呢？”
        　　“合作？”
        　　杨叶点了点头，道：“你们既然来中域，我想你们所图肯定很大，如果我没猜错，你们是想在中域复国，而不是在南域，对吗？”
        　　“是！”殷萱儿道：“南域灵气越来越稀薄，那里，终将被遗弃。”
        　　杨叶道：“你们想要在中域复国，肯定要对上鼎汉帝国这个庞然大物，因为这个庞然大物绝对不会让你们在他们眼皮子底下复国的。既然这样，那我们就有了共同的敌人。如此一来，我们就可以联手对抗鼎汉帝国了，你说呢？”
        　　“说来说去，你就是不想跟我结婚，对吗？”殷萱儿道。
        　　杨叶道：“殷姑娘，你觉得我们两人抱着各自的目的在一起，会幸福吗？在说了，我已经有妻子了。”
        　　“我说了，感情可以慢慢培养！”殷萱儿道：“至于你妻子，这有什么关系？我父王就有妻妾无数。”
        　　杨叶：“……”
        　　半晌，杨叶正色道：“殷姑娘，你到底想从我身上得到什么？”
        　　“我就是想给你生孩子！”殷萱儿眨了眨眼道。
        　　杨叶眉头一皱，殷萱儿却是展颜一笑，道：“好了，跟你开玩笑的。既然你想合作，那我们就合作吧。反正这次我也要去夺那乾坤图，我们两人联手，肯定能够手到擒来。”
        　　“你也要夺那乾坤图？”杨叶问道。
        　　“当然！”殷萱儿道：“乾坤图这种东西如果落在罗俊手里，我们还复什么国？当然，也不能落在你手里，因为你肯定会拿去给大秦帝国或者玄兽帝国用。当然，在乾坤图没有认主之前，我们可以合作对敌！”
        　　“可以！”


        第519章 树人族！
        　　第二天，在殷萱儿的带领下，众人来到了撼天山。
        　　第一眼见到撼天山时，杨叶被震惊了。山很高，直插云霄，根本看不到山顶。这么高，别说灵者境玄者，就算是尊者境强者也不一定能够飞过去！
        　　“被震惊了吧？”殷萱儿笑道：“夫君，奴家知道你实力强悍，但是如果没有奴家，你要想跨越这撼天山，绝对是不可能的。哪怕你现在就已经达到尊者境。”
        　　“喂，你这女人怎么这么不要脸？”陆剑瑶瞪了殷萱儿一眼，道：“他已经有妻子了，你还叫他家夫君。”虽然不知道眼前这女人到底是谁，但是陆剑瑶知道一点，那就是眼前这女人对杨叶绝对不怀好意。没有理由，只是凭女人的直觉！
        　　莫轻月看了一眼殷萱儿，没有说话。
        　　殷萱儿瞥了一眼陆剑瑶，道：“我父王已经把我许配给了他，他就是我夫君。在说了，他是不是我夫君跟你有什么关系？哦，我知道了，你不会是也喜欢我夫君吧？呵呵，没关系的，我这人大度的好，只要夫君愿意，收你做小妾我是没意见的！”
        　　“你……”陆剑瑶气的满脸通红，差点暴走。
        　　杨叶有些头疼，至从这两个女人见面后，也不知道两女哪根筋不对，一直针锋相对。杨叶沉声道：“殷姑娘，你还是正常称呼我吧。”
        　　“是，夫君！”殷萱儿展颜一笑，说不出的妩媚。
        　　杨叶：“……”
        　　“不要脸！”陆剑瑶哼了一声。
        　　……
        　　“这撼天山乃树人族的地盘，树人族，妖族的一个分支，不过与妖族又不大一样，因为它们不喜欢争斗。还有一点，它们很仇视人类。人类只要进入它们的地盘，就会遭到所有树人围攻。这撼天山，至少有数万树人，其中千年以上的树人至少有数百，拥有千年以上的修为的树人就相当于人类的尊者境强者！”殷萱儿道。
        　　“为什么鼎汉帝国不征服这食人鲨族与这树人族？”杨叶问道。
        　　“因为不值得！”殷萱儿笑道：“鼎汉帝国有这实力，但是他们不会这么做。妖族本身就极为仇视人类，鼎汉帝国根本不可能和平收服食人鲨族与树人族。除非武力收服，但是这样一来，他们肯定会损失巨大。再者，就算收服了食人鲨族与树人族又有什么用？因为它们根本不会离开自己的地盘。”
        　　杨叶点了点头，然后道：“你说这树人族很仇视人类，那我们要怎么过去？”
        　　“我跟树人族的少族长是好朋友，待会可以让她带我们过去。不过先说好，夫君你可不能打她的主意。”殷萱儿道。
        　　杨叶：“……”
        　　在杨叶保证不打殷萱儿朋友的注意后，殷萱儿这才拿出了一只翠绿色的竹笛，随着殷萱儿的吹奏，一道清脆悦耳的笛声缓缓飘了出去。
        　　大约过了半刻钟，没有丝毫动静。
        　　殷萱儿又拿起了笛子吹起来。然而又过了半刻钟，依旧没有丝毫动静。
        　　“可能出事了！”殷萱儿沉声道：“金鲨，你带破空与破星去看看。”
        　　三人应了一声，朝着前面闪掠而去。
        　　杨叶抬头看向了云端，半晌，杨叶眉头皱了起来，因为他发现，银鹰根本无法看到那撼天山李的情况。
        　　殷萱儿抬头看了一眼，然后笑道：“没想到你连鼎汉帝国天网的成员都能够弄到，不过别浪费力气了。这撼天山有一个天然的法阵，有这个法阵在，那只小鹰是看不到里面情况的。”
        　　天然法阵？
        　　原来如此！杨叶目光投到了撼天山，道：“如果我没猜错，里面已经出事了。因为先前我看到那山上四处有能量波动。我们进山吧。”
        　　“先等等！”殷萱儿道：“等下金鲨他们，不然等下树人族没出事，我们贸然进去，它们会对你们出手的。”
        　　杨叶沉吟了下，然后点了点头道：“也好！”
        　　半个时辰过去，金鲨与破星破空出现在了几人面前，只是破星与破空都出现了伤势。
        　　“怎么回事？”殷萱儿沉声道。
        　　“公主，树人族在互相残杀！”金鲨道：“我们进去后发现许多树人的尸体，为了弄清楚，我们深入了一些，最好发现，许多树人在自相残杀。就在我们要退走时，树人族发现了我们，然后我们被几棵树人攻击。还好我们逃的快，不然就要被包围在里面了！”
        　　“树人族自相残杀？”杨叶看向殷萱儿。
        　　殷萱儿沉默了一会，道：“应该是争权，不好，树芯有危险。走，我们进山！”
        　　“公主！”这时金鲨焦急道：“我们不能就这么进山，就这样进去，会被那些树人围攻致死的。现在它们不仅仇视人类，就是我们妖族的人也仇视。必须得想个办法，不然贸然进去，以我们这点实力根本不够看的！”
        　　殷萱儿停下了脚步，沉默了一会，道：“现在调兵来不现实，夫君你有什么办法？”说着，看向了杨叶。
        　　杨叶无视了那声“夫君”道：“你那树人朋友在树人族是什么身份？”
        　　“树人族的少族长！”殷萱儿说到这，似是想到了什么，脸色一变，道：“我知道了，肯定是树芯的奶奶陨落了，然后其它树人族不服她，所以才爆发了叛乱。我们必须得尽快进去，不然树芯有危险！”
        　　杨叶道：“待会我们进去后，你带领我们去找树芯，只有找到她，我们才能够少一方敌人。”
        　　“就这样硬闯？”金鲨瞪着眼道。
        　　杨叶道：“你有其它办法没？”
        　　“我……”金鲨语塞。
        　　“对了，树人怕火吗？”杨叶突然道。
        　　殷萱儿一怔，随即道：“怕，火克木，它们最怕的就是火。只是……”说到这，殷萱儿看了一眼一旁的莫轻月。她知道，杨叶之所以隐藏身份，完全是要瞒着眼前这女人，如果暴露幽冥鬼火的话，那岂不是要暴露身份？
        　　差距到殷萱儿的话，莫轻月眼皮一跳，看了一杨叶，没有说话，但是心中却是忐忑起来了。
        　　杨叶看了一眼莫轻月，然后笑道：“没关系，走吧。”
        　　……
        　　撼天山虽然叫山，但不如说是森林，因为整个撼天山几乎都是树木组成。几人进入密林后，一波树人就围了过来，境界都不高，相当于人类的灵者境玄者。
        　　“你们是谁，敢擅闯我树人族地盘！”为首的一名人脸树身的树人喝道。
        　　杨叶没有管这名树人，而看向殷萱儿，道：“知道你那朋友在哪个位置吗？”
        　　殷萱儿点了点头，道：“她应该在撼天山山顶的树人宫，那里是树人族族长居住的地方，也是戒备最森严的地方。”
        　　“不管你们是谁，还请速速退出我树人族的地盘，不然我们就不客气了！”为首的树人喝道。
        　　“你们树人族发生了什么事？你们少族长现在还安全？”殷萱儿问道。
        　　“你……”为首的树人惊怒道：“你究竟是谁！”
        　　杨叶道：“别跟他废话了，全部拿下，待会他会好好交代的！”
        　　殷萱儿点了点头，在她身后的金鲨与破星还有破空身形一动，朝着那些树人暴掠而去。不到一会，几十名树人全躺在了地上。
        　　杨叶走到了那为首的树人面前，看着那奄奄一息的树人，杨叶无语，这金鲨出手也太重了。差点直接将这些家伙给弄死了。
        　　“树人族究竟发生了什么！”杨叶问道。
        　　那名树人狠狠地瞪着杨叶，没有说话。
        　　“敬酒不吃吃罚酒！”杨叶摇了摇头，屈指一弹，一缕火焰出现在了他手上。看到这缕火焰，那名树人眼瞳剧烈一缩，眼中露出惊恐之色，不仅他，就是旁边的那些树人都是一脸惊恐，身体不断往后蠕动，生怕被火焰碰到了一般。
        　　一旁的莫轻月眼皮一跳，看了一眼杨叶，不说话。
        　　杨叶将火焰递到了那名树人面前，看着那瑟瑟发抖的树人，笑道：“你好像很怕这火？没关系，只要将你知道的告诉我，我就放了你，如何？”
        　　“你……我……”树人还想逞强，但是在当杨叶将幽冥鬼火往他面前又推进了几分时，他顿时投降了。
        　　很快，在树人的交代下，杨叶几人知道了树人族发生了什么事。
        　　如殷萱儿猜的没错，树人族内部叛变了。
        　　树人族的树人王死去后，树人族本来该有树人王的孙女继承的，但是奈何树人王的孙女，也就是殷萱儿的朋友树芯实在是太弱小了。按照人类的等级来说，树芯相当于人类的灵者境玄者。要一名灵者境的树人来统治有几百尊者境的树人族，许多人肯定是不服的。
        　　于是，不服的那些人叛变了。好在树人王临死前也做了安排，有一部分是站在树芯这边的。但是很少！而且听那树人交代，此时的树人族政变可能已经成功了。
        　　“我们必须得去救她！”殷萱儿沉声道。
        　　“为什么？”杨叶问道。
        　　“第一，她是我最好的朋友；第二，如果树人族不是她当族长，我们根本不可能从这撼天山过，只能原路返回！”殷萱儿道。
        　　闻言，杨叶道：“那我们好像没得选择了！”


        第520章 交锋！
        　　几人快速朝撼天山山顶掠去，一路上，随处可见树人的尸体。
        　　突然，杨叶停了下来，目光扫了扫四周那些古树。
        　　“怎么了？”殷萱儿问道。
        　　杨叶道：“有些不对劲，这一路来太安静了，很不正常。”
        　　“是你太疑神疑鬼了吧！”破星皱眉道。对于眼前这个人类，他很不爽，如果不是殷萱儿的命令，他早就想出手教训教训了。
        　　“如果你怕，那就留下好了。我们会谅解你的，毕竟你才灵者境。”破空也道。
        　　殷萱儿看了一眼破星与破空，道：“你们要记住你们的身份！”
        　　被殷萱儿当面喝斥，破星与破空脸色有些难看，不过却是不敢反抗，只是狠狠地瞪了一眼杨叶。
        　　杨叶没管两人，而是走到了一颗古树前，看着眼前的古树两息，杨叶突然猛地出拳，一拳轰在了古树上。“澎”的一声，整颗古树爆裂开来，木屑四溅。
        　　看着那一堆木屑，杨叶眉头皱了起来，自己猜错了？
        　　“呵呵……”
        　　一旁，破星轻笑了两声，眼中满是讥讽。
        　　“你怀疑他们已经知道我们的行踪了？”殷萱儿问道。
        　　杨叶点了点头，道：“先前我们刚进森林，就遇到树人，但是现在，我们已经来到了半山腰，却是一个树人也没有。你觉得正常吗？我觉得，他们已经知道了我们的行踪，并且知道了我们有四名尊者境强者，所以才没有派普通树人来对付我们。”
        -->